結咗婚十幾年，好似已經唔太愛。//《相愛十年》2

Post 1:

廁所的開門聲似滾燙的白煙，灼了阿朗的眼，他發現，很久沒有在她身上注目。

思思走出廁所，舉手擦乾半濕的頭髮，露出有些許贅肉的腰，繼而望一下阿朗剃不乾淨的鬍渣。

他們對上眼，原來對方的眼白已經充滿紅筋。原來時間會將腹肌變成肥肉、將潮流變成邋遢。

「做愛？」

阿朗問，他想起對上一次和她親密交流，已經是四個月之前的事。

「我有啲攰，聽日先。」思思向手機伸手。

阿朗沒有失落，沒有快樂，沒有驚訝，像預知了她的答案，輕輕地講：

「咁，我自己嚟。你攰就瞓先啦。」

「我幫細路睇下功課。」

思思走出房，又回頭，從阿朗的唇上親了一下。

他們忘了上一次擁吻是什麼時候，對方的靈魂，已經不再供自己吸啜。

只是有時，在獨處時，他們都想起那個十八歲的冬天，懷念分享過的沐浴露香味，懷念被對方的頭髮刮過的臉龐，懷念——

以前，無拘無束的愛。

- - -

多謝巴絲支持出到第二個post啦！
鍾意嘅話可以幫忙推一推、正皮、留名

Post 1:

呢個係樓主ig: chingceciii

紙言：

lm

支持！

原來第一個post只係開咗半個幾月
多謝巴絲支持！！
衷心感激
希望你哋鍾意呢個故事

新post加入
絲打作得好現實，體會到角色嘅矛盾

忠實讀者見到樓豬 ig story 就過黎 LM
push

文

第一次cm 樓主加油

見到story即刻過黎 樓主加油

好中意Fiona搭的士同呀朗行番屋企嗰段，寫得好細膩，好描繪到兩個角色嘅心理

鍾意就好了我都鍾意呢段

多謝

新post留名
思思呀做人蠢啲好呀 千其唔好尋根究底睇下呀朗有咩古怪呀

//他問自己，為什麼，思思不可以是那個人，他為什麼不能和她說那麼多深沉的心事呢。//

新post留名
叻豬！！！

留名等文

支持

新po留名等文

新po❤️
放低正皮再等更

留名，推

Aiya我仲懷住有文睇既心情㩒左入黎

Lm

支持樓豬

新post竟然無文

睇到好灰⋯ 唔通呀朗真係要出軌了？

屌下思思啦

係咪所有男人都係會咁？

到最後都是為維繫現有的，走不出comfort zone

樓主加油，期待你的文

LM

你哋想：
今日同聽日（夾埋同聽日一次過篇幅一樣）
聽日一次過

唔好意思新post冇文，我見post1要爆先至開

思思

每日都有開心啲

求文

同意
支持今日同聽日都有

新讀者留名
睇到個人少少抑鬱

好好睇

晚晚f5等你出文

開始爛尾

留名

十五、過

酒吧、酒、靜、吵、醉、鬧。

阿朗看到Fiona，她穿着黑色連身裙，裙末有些流蘇，一搖一擺的展現她的風情。

這一晚的所有事，都很平常。

她和他說一些工作上的不愉快，然後他安慰她。

沒有牽手、相擁、接吻。

只有愉快的傾談，猜猜拳，喝喝酒；最親密的，也不過是她往他的肩上靠去，幾秒後，又自覺地縮開。或者，她說到興起時嬌嗔似的輕輕拍打他的手，但他有傾側身子，稍稍避開。

Fiona與阿朗自拍，笑得燦爛，相中二人都在微暗燈光下，顯得更有風情。

之後，她就與他告別，饒有意味地向他眨一眨眼，笑。

經過今晚之後，阿朗自問放心和Fiona相處，他知道她始終是規矩的。

畢竟，他已經結婚，她總不能公然勾引人夫吧。難道她果真以搶掠為樂嗎，不是吧。可能，這幾年間，她已經改變呢。

他們是朋友。

- - -

回家。

進門抱了抱思思後，阿朗去洗澡，花灑替他按摩，給他滋潤。

思思入房，無聊，上一上Facebook。

更新介面，多滑一下，有個一分鐘前發佈的帖子。

她看到：

「程日朗被標註在一張相片裏。」

再往下滑——

「Fiona Lee
可惜不是你，陪我到最後……<3」

配的，是和阿朗在酒吧的自拍合影，她親暱的和他肩並肩，微微向前曲身，露出乳溝，將頭歪到阿朗那邊去。

沒有調色，她的笑容很嫵媚，眼頭、眼尾都是尖長的。

思思認得，她就是阿朗的初戀Fiona，那個踐踏過他的自尊的所謂女神——這當然不是阿朗的形容，而是思思stalk Fiona的Facebook，所得出的結論，Fiona無疑是一個奪目勾魂的女子。

何解？

他們會在一起？不是和同學見面嗎？

為什麼，Fiona會對自己親自背叛的人感到可惜？後面的「<3」又是什麼意思？

思思呆滯。

沒有任何反應，比空洞來得更猛烈，她的心臟真的狠狠地內陷了一下，或者幾次。

她的所有感官都被麻痹，如將毛孔燙灼，燻出了圓大的凹凸坑紋，無數蛔蟲爬進去伸伸縮縮地鑽過毛孔內側的圈套，其蠕動掙脫之姿一下下的刮削與磨蝕脆弱的皮層；皮肉又遭到深深淺淺的電擊，蛔蟲的乾屍於腐爛的洞孔中微微抽動，她的臉上最終懸掛爛肉，定格。

不可感，無以受。

伴侶與舊情人有這般曖昧舉動，是一件很值得懷疑和心慌的事，並非她過分憂慮；換位思考，若然有男子和思思頻繁傾談，言語間逾越朋友本分，同樣足夠令阿朗起疑。

洗澡後，阿朗進房，見到思思單手拿着手機，頭向前頃，眼珠一動不動的、瞪着。

如果伸手，可以將整顆拿出，捏爆。

這個樣子，很呆，他笑了出來，想幫她影一張相。

但是，他的動作幅度又勾了勾思思的脖子，令她抬頭，靜靜地看着他。

血肉模糊。

「睇緊咩？做咩呆哂嘅？」

思思不語，他直接將頭伸在她與手機之上，隨即看到長島冰茶、Fiona、笑容、他。

輪到他定格，半彎的腰椎有種利落的生硬。

何解？

Fiona會說這種話？明明，剛剛一切如常。「<3」，又是為什麼？

他嘗試輕鬆地笑說：

「老婆，我喺裏面咁啱撞到佢咋，佢話我哋以前好少影相，宜家想留個紀念咋……」

「咁佢點解講啲咁曖昧嘅嘢？」

阿朗內心默道：

其實，我真係唔知！佢啱啱明明好規矩，而且我真係唔係鍾意佢，我哋咩都冇做過，冇出軌都好似出咗軌咁——

「唔知……佢講吓笑咋啩，你都聽過我講，佢不嬲都唔知做緊咩咁。」

「你哋唔係決裂咗？點解仲會好聲好氣咁影相。」

思思不解，他不是對Fiona抵觸和憤恨嗎，怎麼會頭貼頭親暱地合照。

「可能過咗太多年，又係同學仔，所以影吓相。」

她沉默，良久，又問：

「真？」

「係。」

其實，只有你講。

只有我信。

「咁峰仔呢？你哋一齊飲嘢㗎喎，佢去咗邊？」

但思思突然想起，他以應約峰仔為由外出。

「佢唔想同峰仔影相，所以先冇佢咋！」

他的語氣更實淨了一點，聽起來更可信了一點；他確實說謊，但他也真的沒有背叛她，像一個形迹可疑但尚未選定偷竊地點的新手小偷，首先被人捉捕。

「宜家，你打個電話俾峰仔。」

思思的語氣十分平和，但並不是春天平靜的温風，而是吹不起什麼漣漪的一潭死水。她已經沒有力氣分辨自家男人是否不忠；她只知道，她需要被一些更實質的證據安撫，實切地證明，接下來應該哭喊還是放心。

她很害怕。

小心翼翼的試圖清理污血，渴望見明。

揀咗聽日一次過嘅巴絲都唔好失望
因為唔會因為分開出而量少

鍾意的話，可以幫忙推一推、留名、正皮

呢個係樓主ig: chingceciii

開頭盲咗，冇見到「沒有」，嚇死

蛔蟲個到形容得好好 睇到啲字都覺得痛

新一篇睇到心都離埋
樓主加油

推

好想知下一篇啊朗點拆

好兄弟會幫手掛

思思呀 有啲野唔好知得咁清楚好啲呀
求知慾咁強係冇好結果㗎

描寫細膩、節奏穩健利落，留言支持優秀故~

唉 睇到好有feel.. 諗起個ex

新post Lm

很喜歡作者的文筆， 一直追故， 一定要留言支持， 慢慢更， 但千萬別爛尾， 不要棄呀 !

不可感 無以受

超喜歡這六個字 ，言簡意賅， 個人更喜歡沒有標點符號， 一來更見精簡， 二來留白給讀者，三來可以突顯這六個字， 總結全段的描寫

從未讀過文學的理科生

儲咗幾日再睇已經第二個po

我係嚟lm同正皮，雖然越睇越頹，越會諗起將來條路會點...

好睇呀！

偏偏喜歡你

新po lm
今日依篇好真實
我身邊有個女性朋友發生過一樣嘅事 反應都係一樣
佢個老公個朋友都幫佢講大話 但最後拆穿咗

加油

我屌⋯ 其實應承出嚟見臭雞 成件事就唔會有彎轉⋯
思思

有d嘢知道咗會傷心，但都一定要搞清楚
但阿朗見前度仲要呃老婆一定唔啱囉

留明 好耐冇live追故 加油

傷心一口氣追到十五發現冇了..
樓主快d up啦

新post 留名

跟住點

出咗半個月咋！！繼續追啦

真係好有FEEL
好耐冇睇過超高質故

留名！樓豬加油！

繼續推

樓豬加油

新post再留個名

呢啲時候好考驗做兄弟嘅識唔識做

之前有一次，我喺街撞到我老友嘅女朋友，佢身邊仲有佢班姊妹，我本身諗住揮手say個hi就算，點知條女一見到我就望實我，跟住臉帶不怒而威嘅笑容行埋嚟

「咦，聚蚊成雷？乜咁啱嘅？」

「係呀，我約咗人呀」

「乜你唔係同阿朗飲緊嘢咩？」(叫住我老友做阿朗先)

我呆咗心諗佢幾時約過我今日飲嘢，再諗多秒，條友應該係用我過橋仆街咁我應該點答呢我冇理由照直講㗎，畢竟我都唔清楚發生咩事，一陣亂噏答錯就大鑊

「哦，係呀，不過我遲咗出門口，而家去搵佢」我笑住講，其實內心好撚慌張

「你唔使講大話喇，我啱啱先同佢傾完電話，佢就係話你到咗所以先收我線」

最後原來我個老友同阿朗一樣，又係瞞住另一半同個Ex去飲嘢

好鍾意呢一段，睇到忍唔住笑
//「哦，我同緊個Ex傾偈呀。我哋緊係冇嘢啦，只不過好清楚大家嘅生活咋嘛，同埋佢成日都讚我，而我都勁鍾意俾佢讚呀！嗱，就算係咁，我都冇對你唔住㗎，雖然我識佢就早你幾年，雖然我曾經因為佢冇哂尊嚴，雖然佢真係好撚靚，但我哋分手之後做番朋友啦，絕對冇嘢㗎！你信我啦！」//
亦真亦假
岩岩先發現你個故仔，忍唔住即刻跳去最後一頁睇

你醒目，不過老友
咁都撞得正真係當黑⋯⋯
最後點算

重新睇一次！

多兩個正皮出！！！

最後爆煲冇彎轉，分咗手

呢啲時候應該話
唉！咁都俾你撞到我！整定
你扮見我唔到啦～佢唔會令你失望

事實係真係令佢失望

推呀

小心翼翼的試圖清理污血，渴望見明。

阿朗深呼吸。

「嘟、嘟、嘟……喂，C朗？咩事？」

這聲音是一塊乾爽的海綿。

「峰仔，你啱啱咪同我飲嘢嘅。」

抹得走污漬嗎？

峰仔不語，電話內外的環境雜音被放到最大。

阿朗輕輕抿嘴，又道：

「最後我哋咪見到Fiona，之後，佢就過嚟同我影咗張相嘅。」

可以。沾上洗潔泡沫，正在清潔。

「……係。」

「不過佢冇同你影到，係點解嘅？」

「哦……咁我同佢又唔熟，咪唔同我影囉。你條仆街打電話過嚟寸我？」

乾淨。

「得，唔該你。唔講咁多。」

心有餘悸。

整個過程，阿朗都在繃緊全身以令自己不要聲顫腹抖，生理反應告訴他，他很怕讓思思知道真相。

他不知道自己在心虛什麼，明明沒有越軌；可是又瞞着她，覺得不能讓她知道，包括他常和Fiona聊天。

他已經考慮，如果峰仔的回答是：「邊有，你噏乜？」，那麼，他就會再掙扎一下：「咪玩我啦！我老婆聽緊㗎。」然後，峰仔就會明白，然後替他圓謊。

如果，最後被發現，他就決定跪下，聲淚俱下地和思思說：「我今日係同咗Fiona飲嘢，但係佢話唔開心我先見吓佢。對唔住，我唔應該瞞你。」

只是，代價大很多，他無疑直白地欺騙了她，

幸好。

幸好，無論如何，「朋友」也會替自己圓謊，只消隱隱明白所言何事，也能一本正經的說出從不存在的枝節。編謊、說謊、互相配合，還幽人一默作氣氛調節，這些不坦誠的事，竟然是一種善事。

哈，救人一命，勝造七級浮屠。

救了兩個人呢？

功德無量。

阿朗放下手機，將思思擁入懷內，抱得很緊很緊，仿佛想填滿她的腦袋，不讓她再思考：

「真㗎，你信我啦。」

終於，她得到了安慰，她哭。

沒有什麼聲音，可是他感覺到，她的身子不斷的、沒有規律地震，和她緊貼的他，心隔着無温衣服被撼動。

而思思，尚有很多疑問。

講真，她不蠢；或者說，在感情關係中，人有時精明得可怕，忽然會有種奇怪的感覺叫：「佢怪怪哋」。

可是，現在又仿佛證實他並無傷害她，她有種劫後餘生的心驚。

她相信峰仔沒有講大話，據阿朗曾經的形容，峰仔是一個黑白分明的人，十分誠實。

阿朗默默點頭，他所認識的峰仔正直誠實，應該不會背叛May；如果真的背叛，也不會厚着面皮地自辯無辜。

她想，不過是拍了一張照片，對吧？有什麼好介意的。

但她還是哭。

在峰仔沉默的時候，她比阿朗還驚恐，像目睹自家樓房着火燒起，卻不能衝進去沖水撲滅，也不能搬離兒時相簿、舊式睡衣、餣製半年的咸柑桔。她只能等，等別人救火，等別人通知，等別人大肆報道她的無力；而她，卻要守在警戒線之外，企得遠遠的，不可作為。她在等待自己的命運被裁判。

等待，真的是一次焦躁的懶漫。

她忍不住，慚慚，回抱阿朗的腰，再發出一嘶一㗜的泣聲。

她很害怕。

剛剛，她發現，或者忽然認清，她是絕對不可能失去他的。只是懷疑，已夠她崩潰。

「心跳漏了一拍」，這個說法非常形象化。

而她的心，剛才跳得很大力、很重，讓她覺得身體快將耗盡心臟的血液，不會再有養分，不會再蹦跳，不會再告訴她：你有我，陪住你。

她想過，如果阿朗真的出軌，應該怎麼辦？

離婚嗎？她捨不得。

明明他們，應該會白頭到老，屆時應當再不用擔心棉花糖了，他們可以環遊世界，去冰島看極光，和他許下「下世再相愛」的願望；回到家裏，可以和他慵懶地靠在沙發上，爭奪搖控器跳轉電視台；閒逛，可以觀看他和其他公園的伯伯捉棋，如果對方要求回棋，她就會替阿朗說：「舉手不回大丈夫」。這，理應是他們的花甲未來。

但原諒嗎？她𣎴忿。

她每天擁着的身軀竟然留有別個女人的野性，是否代表他嫌棄自己過分平淡，而予她所有的親吻，都不過是一張張自欺欺人的贖罪券？那麼，若果二人的感情已成殘品，為何還勉強彌留而不撒手放棄呢。而他的出軌對象，是一個舊人，是否同樣印證，比起他們未知的將來，其實，他更留戀那個她沒有參與的過往？如此，為什麼還是砸毀自尊原諒，難道真要卑微到塵埃裏去！偏偏，可惜，種子卻被滾水燙過。

這種心理活動令思思混亂，彈着一首雜亂無章的曲子，沒有譜寫合適的抑揚。

幸好。

幸好，阿朗沒有不忠。無論如何，他也是愛她的。

她的眼淚一直淚。

為擔心，為懷疑，為焦慮，為放心，為慶幸。

為他，為她，為他們。

「對唔住啊老婆，我應承你，一定冇下次。」

阿朗承諾。

他清楚知道，自己是一個不能言語的罪人，他不可認錯，但心知肚明。

他很害怕。

剛剛，他發現，或者忽然認清，他絕對不能講真話。

他明白，如果讓她知道，他常和Fiona分享一些她不知道的事，她一定會很難受。

甚至，可能自責。

以思思的性格，難過過後，就會歸咎自身，覺得自身存在不足，才令他向外撞去。

可是，這分明不是她的錯。他悔恨，自己怎麼不懂珍惜她。

明明，有煩惱的話，他應該向她傾訴，她才是他最親密的枕邊人。

「嗯。」

阿朗不斷吻她，深深的用唇在她的全身烙印，用力、無間斷，仿佛自證他只屬於她。

鍾意嘅話，可以幫忙推一推、留名、正皮

呢個係樓主ig: chingceciii

睇到好想食支煙

我都係，想一次過食兩支煙

點解你未經歷過都寫得咁到肉
有啲陳凡feel

呀呀呀呀呀 賤女人
宣示主權

push

呼 睇到抖唔到氣
思思加油 攬攬

好想快啲出下篇

因為我壞過凱婷。

就算阿朗個解釋好似過到關
但女人個直覺真係好準
黎d事一定會放係心入面

唏噓同床異夢

Fiona？

其實，現實上，真係好多，點解會係咁，明明已經是自己揀的老公、老婆

新讀者一口氣睇到呢度

樓豬加油，行文，述事，文筆，意境都100分

對人生的看透清晰比局中人更通透，比無數蒼生睇得更深更透

一個人要了解自己都唔容易.. 到底樓豬經歷咗幾多個人生？

寫得好有畫面，
好似跟住阿朗經歷咗一次。

思思經歷過嘅野我都經歷過睇到好心酸
嗰隻喊其實真係好驚同埋真係好驚

［行動po幫推］ 明天5月8日上午十時金鐘 全民野餐

咁巴打最後係分開咗定仲一齊緊

分咗手呀 但而家嗰個更加好
但係嗰陣時其實都feel到根本唔對路

完全唔係因為放心而喊
而係因為自己唔想相信呢個係事實

我嗰陣第一下感覺係，空白一片，然後係喊「點解會咁」，然後信心總是破壞容易建立難

跟住之後成個人都會成日疑神疑鬼
然後佢又覺得好chur 但其實我都係冇安全感姐
最後好快就分手

係呀
連成個人性格都唔同左，好沉鬱咁，自己都覺得自己唔可愛

上水

唔知拍咁多年拖係咩感覺

幾時有文睇

報到！

其實真係唔信同初戀一定可以幸福一世
實有例外不過實好少

如果老公嘅異性朋友係花支招展嘅ex
完全接受唔到
希望男主回頭是岸

樓主去左邊

【錄音短片】我，攬炒巴，唔會因爲對家出100萬追殺我，就怯同縮

香港人加油

樓豬寫唔切講聲就可以G持慢工出細貨

唔好意思，我琴日出咗啲事。
冇上到水，對唔住。
今晚有，多謝你哋。

你哋真係好好，多謝

樓豬冇事呀嘛
take care!

阿朗不斷吻她，深深的用唇在她的全身烙印，用力、無間斷，仿佛自證他只屬於她。

- - -

翌日，阿朗出門上班。

他收到峰仔的WhatsApp：

「你琴晚咩料啊？我等你宜家番工，先敢揾你，廢事你有咩唔俾得人知。」

阿朗回覆：

「老婆叫我打電話俾你。」

「你唔係呀嘛，偷食呀？？？仲揾我過橋？」

「我冇偷食呀。但借你過橋係真嘅，多謝哂你，錫番啖先。」

「屌你老母。我喺fb見到Fiona po咗你喎，又可惜不是你、又心心。痴線，你哋翻撻？」

「唔撚係。真心，我都唔知點解佢會po。好複雜，遲啲見面講啦。」

阿朗想起，Fiona見面時的規矩和那則帖文的曖昧，大相徑庭，他疑惑。

明明她一切表現如常，又何故與他分別以後，向他人宣示二人的親密？言語之間，盡是愛慕他的婉惜之情。難道只是想呃like嗎？可是對她來說，有什麼好處？

他點進了Fiona的個人頁面，看到那則帖文的留言：

「邊個嚟㗎，新仔？」

「女神又收新兵！幾時先升我職呀T^T」

「冇見一排，又靚咗喎！！」

「C朗？？」

「根據觀察，唇色係R.A.P. 110，啱唔啱？」

這張相片斬獲四百多個讚好，其中，有Sze Sze Ching。

⋯⋯

這則帖文是公開的，和Fiona以往的「只供好友瀏覽」不同。所以，思思才會看見阿朗被標註了。

他無奈，將tag移除，不讓它出現在他的個人版面上。

然後inbox Fiona：

「做咩又po又public又tag我呀……我老婆睇到㗎。」

「Sorry…無心㗎我。」

「咁你做咩講呢啲嘢呢？有咩咁可惜？好令人誤會喎。」

「哦……T^T係咩。」

阿朗氣惱，什麼叫「係咩」？

不過，他不願再與她多說。

彼時，阿朗又收到峰仔的回覆：

「真心嘅，你咪撚搞啲咁嘅嘢。我明男人有鳩痕嘅時候，而Fiona都係難啲頂得住，但你有老婆有女㗎啦，咪對唔住人啦。」

峰仔見過思思。

有次，他來到他們家作客。思思煮了四餸一湯，很惹味；他誇了一下，阿朗答：「佢驚你上到嚟，又冇咩好食，會失禮哂喎。」

思思不好意思地笑：

「咁話哂都係你嘅好兄弟吖嘛，當然要好好招呼。」

說話時，嘴角帶動面部肌肉，酒窩微陷。

她沒有化妝，素面朝天，眉毛齊整濃密，而睫毛長長的掛在眼懸，根根分明；眼睛很清澈，雙眼皮呈扇狀，眨眼，有水光，很明亮。

「乾淨」。

這是峰仔對思思氣質的評價；再要說下去，就是温和，像不急不躁地坐在黃昏窗邊，看一場雨。

他們在客廳聊起近況，到峰仔講的時候，他下意識地看了思思一下。

思思會意，講到底，她都是陌生人，可能令他不太自在，無法暢所欲言：

「你哋慢慢傾啦，我入房同棉花糖玩吓。」

峰仔肯定，她是一個好妻子，或者就是一個「好人」，既懂得顧慮丈夫的面子，也能夠不着痕跡地照顧別人的感受。即使是他這麼一個無關痛癢的路人，她尚能奉上細心體貼；何況是她最愛的老公呢。

所以，他才會配合阿朗撒謊；同時，對阿朗作出勸告。

阿朗抓頭，晦氣回覆：

「屌，我冇鳩痕，我同Fiona係朋友咋。」

「收皮啦，同ex做朋友咁威？總之你諗清諗楚，咪辜負阿嫂。」

哭笑不得。

峰仔覺得，就算阿朗真要偷食，也不要那麼低手，請不要被思思發現，倒不如瞞她一輩子。

而且，他好像明白，為什麼阿朗會和Fiona接觸。

他在想，要不要告訴阿朗。

- - -

「哦……T^T係咩。」

哦。係咩？

我想po咪po，我諗，唔需要問準你嘅。

T^T？哈。

留番俾你老婆啦。

當然，對Fiona說，發佈此則帖文是有好處的。

她搶佔了某種先機，喜歡她的人會因自慚其穢而加倍發奮，不喜歡她的人會理解她年深月久的執着和深情；最重要的是，這有效破壞阿朗和思思的關係。

Fiona想在冰涼的海游泳，故邁步踏在初夏的冰面上，不急不慢，可是已因旋轉幾許而見裂痕，以蛇形的迂迴在底部蔓延，履於薄冰的人將會達成她的目的。

其實也是吧，都幾年了，每天困在一個有小孩子呼喊的盒子裏，生活日復日，若然此刻，發現丈夫另有自己以外的世界，妻子自然起疑、猜忌。

即使，他們確是什麼都沒有做，只有Fiona一人溜冰。

Fiona笑，她看到讚好那張相片的人當中，有阿朗的老婆——程思思，Sze Sze Ching。

很好，阿朗老婆看見的話，應該會隱忍地生氣，但不會爆炸；聽阿朗說，她是非常淡然的人，那麼現在，總能令她傷心了吧。

那麼珍愛自家妻子嗎？

又何故以為自己手段高明，沒有真的所謂出軌，難道就沒有構成傷害嗎？

哦——

如果真的出軌，就好了。Fiona想，現在半天吊，只是她設了一個陷阱給他，而他卻無真正地臣服於自己，說到底，也並不盡興。

她不明白，阿朗對她竟然極其漫不經心，與昔日狼狽之相完全不可比，她在他身上無法獲取成功感。即使她已不惜放低身段，不斷作主動姿態，他也無動於衷，好像就真的只將她當「朋友」，沉重地和她分享心事，什麼自尊、壓力，云云，但毫無情意的流轉。她驚訝，他只欣賞她的褒揚，而他明明可以獲取更多。

但他不要。

因此，她發現，原來自信心得到滿足，是非常重要的事。

於阿朗，他常喃喃自己真心鍾愛妻子，卻有種壓力，令他只能當外人是樹洞，妻子只是夜半月光，在天上守着，不知植物吸入廢氣之多寡；於Fiona，此刻，在阿朗身上，不斷受挫，雖不至於令她懷疑自身魅力，可是，也夠她憤恨，她平生首次落敗。

可是，能令阿朗老婆起疑，或者傷心，也是一種成就。

有婦之夫、別人的東西、對自己冷淡的人、曾深愛她卻已經走出來的前度、較身邊人成熟的男子——

對Fiona來說，很吸引。

她有信心，因為她觀察到阿朗和她相處時，非常輕鬆，他是喜歡與她共對的。即使這不是愛情，可是，已夠令他的愛情受到侵略性的襲擊。

還差一點點。

還差一點點，她就可以徹底地宣告勝利。

+

思思待阿朗出門後，打開手機，又重看一次那張照片。

阿朗笑得很寫意。

他們的肩貼得緊緊的，有同一款笑眼。

有沒有可能，他們並不是偶然碰面，而是一早約好呢。

會不會，峰仔只是在說謊，只是替阿朗隱瞞她呢。

哇，如果屬實，峰仔，原來很醒目。

那麼，為什麼阿朗要騙她？

因為和前度女朋友見了面嗎。單純如此？

還是，和對方耳語過，感官的騷癢化成欲拒還迎的神情，面部温熱化成生理腫脹，跳躍至獸性本能？

應該不會吧。阿朗是這樣的人嗎？

他可是說過，一生一世都愛她的。他就捨得令她傷心欲絕麼。

好吧，如果真沒有出軌，為什麼會和Fiona見面？

原裝河粉在思思心不在焉的拉扯下，常常斷開一半，兩手油淋淋的，不得不自嘲，身為家庭主婦，不應忽視本職。她遂專注地將一束束河粉分成一條條，下油，爆香乾葱和蒜片。

加入魷魚、魚片、蝦仁。

手握着鑊鏟。思思又想，其實，或許峰仔並無撒謊呢。她為什麼要懷疑？她就這樣信不過他嗎！他可是每天都會吻她額頭、誇她飯菜好味、願意下床關燈的——好丈夫。他是愛她的吧。

昨晚，他從抱着微泣的她，到親吻她的敏感帶，而後進入她時，下體腫脹之際，突然，她很清醒。

她問自己，為什麼突然做愛？

他們的喘氣聲是因何而生？

空間為什麼開始動蘯和扭曲？

可是，下一刻，快感又填滿她的腦，所有的潺潺水聲都叫她：不要掃興。

呢篇長啲。對唔住，之後幾日都冇文
如出，會喺story度講，唔好等得咁辛苦
抱歉。
多謝支持

呢個係樓主ig: chingceciii

follow咗！支持樓主 好好睇ah

LM 樓主加油

加油呀樓豬

文筆好細膩，留名慢慢睇

加油 慢慢等你

屌好撚虐心

明明相愛但又唔可以坦誠相對嗰種矛盾好撚寫實

收皮呀fiona！！ 搵食死遠啲八婆！！

思思⋯ 唉

一日一篇真係

思思要呀朗打俾朋友果part寫得好真實 真實到忍唔住留言
男朋友曾經俾我捉到玩交友apps
佢話同朋友拎人張相玩
於是我叫佢立即打去個朋友度問 個情景完全一樣

樓主加油，你保重，會等你。

樓主一定拍好多次拖

每篇都影射一個男朋友？

樓豬好毒

好好睇，支持樓主繼續寫

不推文

今日份表白
抱抱樓主

今日考完final
推一推先

空氣推 我愛樓主

Push

G持！

好撚好睇

fiona d動機寫得好好

樓主出文未 幫樓主再推

可是，下一刻，快感又填滿她的腦，所有的潺潺水聲都叫她：不要掃興。

+

為什麼做愛？

當然，因為有愛。

阿朗乘車，想，可能Fiona，或者思思，甚至他自己，都覺得和思思的婚姻是一段過期的愛情。

但他自己知道：不是。

他對思思自然有「戀人」的感覺，仍喜歡聽她講無聊的瑣碎，雖然很無聊，雖然很瑣碎，但看到她說「被呃秤」的扁嘴樣，他覺得很可愛，像以前她曾因弄跌雪糕而悶悶不樂一樣。

有些事情當然不同了，他倆的髮型都在長長短短地改變，黑色素的積聚令黑痣生在奇怪的部分上，年歲增長，難保一切如舊。

但回家，和她共對，仍然快樂。

積累下來的回憶和久經習慣的相處，不再有新鮮感，但是，化作了另一種舒適。

一樣，可親可愛。

只是有時，他沒有太多心力細味，他真的太累了，每天汗流浹背，他懷疑，流失的尚有支撐自己牢牢站穩的動力，汗水被太陽蒸發，不再復生。

如果他真的足夠空閒，有很多事可能也不一樣了，至少，他會有閒情逸致，和她討論新上映的本土電影、廣東歌、即時新聞。

不會休竭。

有時，他又覺得和思思相處，有點壓力，他覺得，她不會，也不應明白他的苦況。他也不想讓她明白。

婚姻之後的所有變遷，是他們個人心境上的變化，有時不滿，有時焦慮，有時傷感。但每一次，他的選擇都並非抽拂而去，而是將她擁得緊緊的。

除了，瞞着她，去找Fiona——

所以此刻，他忽然愧疚。暪着思思，卻與Fiona聊得歡快，不也是一種離開嗎，這等同「不需要妻子」，仿佛他另有温枕軟玉一樣。

是嗎？可是，這只是與異性聊天罷了。

啊。

他是愛思思的。

如此想來，又惱恨，為什麼要瞞她那麼多事呢？他應該有她傾聽煩心事就足夠。

是嗎？

不是嗎？

他托着下巴，看着左方的樹不斷向後飛去，像永遠不會再看到那些翠綠，忽然婉惜。

這一條重復的路，已走過太多遍，有時有點沉悶，但每次打着呵欠、看着熟悉的風景，才真的有安心的感覺。如果，這條路上忽然種了櫻花樹，那麼，他會當成一種驚喜，然後，更愛凝望這條路。

一切都是往更好的方向進發。

他決定，要和Fiona斷聯。

- - -

臨進家門，看到Fiona給他發短訊，一則關於黑奴的笑話。

他點了進去，看了五秒，忍住沒有笑，他暗暗慶幸：不用落地獄。

本來，正想回覆她：「無聊」；又想起，早上誓要和她斷絕來往；所以，又下線，袋起手機。

將鎖匙插入，未轉，門已利落地打開了。

乾炒海鮮河的味道，撲鼻而來。

思思如常抱了抱阿朗。

「番嚟啦？快啲洗手沖涼食飯啦！」

「炒河？」

「係呀。之前你話好耐冇食呀嘛。」

「Mua～」

阿朗笑。

思思確實很久沒有煮一些阿朗很喜歡的菜餚。

她不想讓棉花糖吃得太濃味，偏偏，阿朗則喜歡挑戰味蕾的極致。而思思在懷孕及生育之後，都一改以前的口味，轉為清淡。

慢慢，她就沒再加太多調味料。

慢慢，她也忘記了，阿朗很久沒有吃上他真正喜歡的飯菜。

慢慢，阿朗也習慣了，不再對煎、炸、鹹、辣唸唸有詞。

不知道為什麼，她縱然自問細心體貼，可是，還是會忽略他的需要。她忘了這個家裏，不止她和棉花糖天天坐在飯桌前，還有他，低頭吃飯，卻永遠給她遞上一個大拇指。但是，她總以為，得到了他的誇讚，就等於他是喜歡的。

可是，現在想來，他的讚賞只是給思思這個人本身，不是飯菜本身。

吃慣了，不代表喜歡吃吧。所以，要令他更喜歡才是啊。

種一棵櫻花樹吧。

她感激。

今早買菜的時候，思思看到粉麵檔的婆婆彎腰，其自行搥背：

「靚女，買唔買啲河粉呀？我哋就嚟搬啦。」

她這才想起，阿朗很喜歡吃炒河，曾經誇她炒得很有鑊氣；只是，她很久已經沒有煮。結果，難得二人外出吃飯，他就會叫乾炒牛河，拌着辣醬吃下。

雖然她知道，這個檔家永遠都在約滿，永遠都在搬遷，下個月，一切又如舊。

但她還是買了。

因為她，應當就在今天煮一頓阿朗喜歡的，應當就在今天提醒自己要多加照顧阿朗的感受，應當就在今天讓阿朗開開心心地吃到記憶中的味道。

她應當就在今天，多給阿朗安全感，讓他相信，她永遠都在他身邊——

拜托，不要離開，不要往外另覓一雙軟稔臂彎，另一個人夠我有力嗎？我可是持續地扛得起棉花糖的；希望，也扛得起你的憂愁，不如，和我分享一下吧。

留下來，好嗎？

不要搭理Fiona，可否？

怎樣看，思思都覺得，自己與阿朗更相襯。

思思並非覺得阿朗會逃離，多年感情就此毁於一旦？就算他想，她也會阻止，盡力挽回。

只是，這一整天下來，她都在不斷反省自己的不足。

即使阿朗沒有和Fiona見面，即使他從無異心，即使他是真的愛她。

阿朗經已為他們付出很多很多，她看在眼內，不敢多言。

若然，他需要在外尋找心靈慰藉，責任完全在於他嗎？她又想，自己是否無法給他足夠的信心，讓他相信，她可以一直一直地陪伴他呢。

可是，思思覺得，她真的可以。

她會努力的。

「棉花糖洗咗手未？」

「洗咗！我要食魷魚，多啲多啲！」

「開餐啦！」

櫻花開。

如果有人睇，夜啲加更！

唉睇到好想棄故

點解

女主係咪知道左啲野
個心態好似唔同左

終於有文

見到樓豬ig story即刻上嚟正皮睇文

我都係

破壞氣氛都要講, 一開始戴套就唔駛搞到咁複雜
現實中好多悲劇既關係(愛情親情都好)都係同未婚懷孕有關
所以真係唔好貪一時爽快或者心存僥倖, 就搵自己一世既幸福笨柒, 男女都係

BTW支持樓主優質文章

朗同思思係咪成功懸崖勒馬
都仲係好擔心 覺得盡咗力都未必挽救到...

加啦加啦 支持

睇完啦！

加更

樓豬今晚繼續更

Fiona應該冇咁容易收手

有好多人睇呀

加埋個正評比樓主

櫻花開。

- - -

日朗
最後上線於今天下午7:21

嗯——

很好嘛。

Fiona料到，其實，阿朗的反應一直淡淡的，他可不會為了她，而放棄原本的家庭美滿，何況女兒才四歲。只是沒有想到，不過是一張相片而已，就令他怕到不再理會她。

對，就是這樣才好玩。

因為，她連阿朗是否喜歡她，也不知道。

Fiona喃喃：

「程日朗，係你逼我㗎咋。估唔到，要出絕招，真係失策。」

她明白，又好像不明白阿朗的行為，倘若是其他人，必然已將手放在她的纖腰上，不斷遊離。那天飲酒，她差點就想坐在他的大腿上磨擦，誓要他臣服，禁止他再露出心不在焉的神色，讓他跪在她的胯下，手口並用的服侍她，要求他的七竅，都要殘留她的氣味才滿意。

本來，她尚存一絲理智，可是，挫敗感開始蠶食她。

這場遊戲，注定要有人做輸家。

這個人，才不可能是她！

記得今早，她回覆了Facebook的留言。

「C朗？？」

「Yes~我哋仲傾咗好耐偈添。」

她有種直覺，程思思會閒來無事就點進來，看看有沒有新的留言，甚至是Fiona的回覆。多疑的女子就是如此，永遠不得安生，真擔心丈夫會越軌，就用繩索將其綑綁嘛，背靠椅子、頸掛大餅吧。為什麼讓他走在街上呢，最好用密封罩套住他吧，那麼連塵粒也不會碰到他啊。

不過，Fiona又笑，也絕對不怪思思；任哪個妻子看到她都是應該擔心的。

她想，如果思思看到，知道她和阿朗聊了好一會的天，會有什麼反應？

生氣地質問阿朗？

懷疑有沒有進一步後續？

還是內疚？

丈夫和別的女人傾訴心事，卻選擇對她避而不談，那麼，會自我檢討嗎？會因此認真思考為什麼嗎？

然後，繼而對阿朗作出補償？

如果真是這樣的話，Fiona覺得，勾引阿朗，將會比想像之中難。

如果程思思是一個喜形於色的人，那樣還好，至少阿朗的壓力會倍倍急升，每每見到哭喊，只想退避；相反，若然她不語，卻默默對他加倍地好的話，他只會覺得她體貼，她也許更明白他的種種難處，而且，她的身份也更光明正大。

如果他再和Fiona相處，就會令他有更濃重的愧疚感了。

自然，他就會走。

呵。要踏着那條上坡路回家了嗎，記起家中的保暖飯菜了？

無論如何吧。

沒有Fiona贏不了的對手。

中學時期，Fiona的好朋友暗戀阿朗，着她不要告訴他。

當時，還是和阿朗是朋友的Fiona，在後樓梯等待阿朗經過，讓他看見自己哭得梨花帶雨的楚楚可憐之態。

他緊張，問及何事。

「冇……瀅瀅佢話，佢鍾意你喎。」

「咁你做咩喊？」

「你覺得呢？」

眨眼，一大滴珍珠劃過臉頰，落下，在校裙上開出一朵花來。

阿朗心跳加速，明明，他聽見的是另一個女孩子的愛慕，可是，他卻對眼前人心動。

二人沉默，他拍肩作安撫狀。

「你以後……可唔可以唔好再理瀅瀅？」

說得輕巧，充滿亮光的大眼珠卻重重地落在阿朗的心瓣上。

「好。」

怎可能會有不好呢？話者，是Fiona。

雖然瀅瀅無辜，但他確實、本來就不喜歡她。

結果，沒隔多久，瀅瀅唉聲嘆氣地和Fiona說：

「阿朗都唔理我嘅，就算揾佢傾偈，佢都好求其咁應……」

Fiona皺眉：

「吓，佢咁衰嘅？突然間咁樣？」

嗯，唔駛你答，我都知道係突然間咁樣。

瀅瀅小姐，希望你明白，佢唔對你衰，又點對我好呀？

嗯。

希望你明白——

程思思，你老公唔係真正屬於你嘅。如果你覺得係，咁你都幾天真吓。

來吧。

Fiona不相信她會輸，憑什麼？

現在，先等一下，多隔一會兒。

嗯，俾你哋享受吓家庭樂先囉，個女咁細個，玩吓煮飯仔先啦。

她知道，阿朗心軟。

他見不得他人難受，尤其是，女人的眼淚。

睇得開心的話，可唔可以俾個正皮我
多謝支持！！！
呢個係樓主ig: chingceciii

垃圾Fiona

樓主寫得好好 睇到好憎Fiona

pish

好睇，每次都有追😉

八婆八婆，女人真係古惑過古惑仔

推一推

所以今日下晝第一篇
其實係咪再男豬同fiona發生左啲事之後既插敘黎

時間線：順敍，但下午嗰篇思思有態度上嘅轉變，係因為第二篇睇到fiona嘅留言(由fiona角度寫)

下晝第一篇，係朗坐車，諗番琴晚嘅事，覺得唔可以再咁

目前都係fiona未得手，所以佢...

女人都係雞

推番文先

Fiona真係八婆黎

想寫清楚心理變化，所以呢一章情節慢咗，唔好意思
不過呢個係樓豬風格哈哈哈
一張相啫，點解要諗咁耐？
想體現男主嘅自尊、女主嘅不安、
女配嘅企圖、以上角色同男配嘅交雜
背後可能代表到好多嘢，唔想忽略咗
多謝支持同包容

交集*打錯字

屌睇到好嬲

加油！一直追緊

真實真係有Fiona依D人？ Sor, 識人太少

追緊兩篇都唔夠喉
好勝大於一切既賤女人
覺得思思睇完comment仲要對佢更好好委屈

英雄難過美人關，講嘅就係呢種，其實靚女同有心機識計算呢兩樣只要中其中一樣，已經可以俘虜絕大部分嘅男人，何況Fiona兩樣中哂，基本上可以話玩撚哂

Fiona有無background可以講下
正常u grad都係睇錢等人埋單 仲咁屎忽鬼玩感情咩
定佢本身讀專科/ 有錢

Fd無連登acc叫我幫手推
Live咗

Fiona可唔可以快啲唔小心俾人埋單

新讀者一口氣睇到呢到好好睇
好憎Fiona呢d咁既姣婆

你點呀？

希望fiona條八婆快d收皮

留名！
我自己都做過同fion差唔多既事，但我既心理係完全唔同。
我都認識而家做緊二奶嘅人，佢嘅心理又係同fion+我唔同。

個個二奶同人地老公已經行埋左十幾年。
二奶嘅心態係覺得自己好醜，但佢深信呢個男人同佢先係真愛，耐何相逢恨晚。所以唔洗要名份，真需要愛。內心好強大唔介意向所有人展示呢個男人，但面對大婆時會左閃右避，知道自己做錯。

我覺得好多靚嘅女人都係

靚女每日源源不絕接收熟人陌生人的好意，表面上要俾人有禮貌大方的形象，內心唔知會唔會好扭曲？

一定會啦見過依種人

Absolutely
人之常情

樓主加油 好好睇

見盡世間真心真意虛情假意，反正每個人都會討好自己，感情係咪會過度疲勞？

佢哋有一個講法
「喂我冇要求佢哋咁做㗎喎」
「你知唔知拒絕人都好辛苦㗎？」

繼續支持樓主

讚思思個人唔係讚佢啲餸
好中

其實佢地唔敢做自己啫 拒絕咪拒絕囉 扮咩有禮貌啫

保持返個形象都要㗎

Fiona 正臭雞黎

超好睇，寫得好好
結左婚既睇到你既描述真係滋味在心頭！
未結婚既都唔駛咁驚住，女人結婚後keep住有自己既工作自己既圈子就會好唔同架喇
樓主加油💪🏻

本身都唔多想結婚 而家睇完更加唔洗諗

樓豬係死𡃁妹嚟 真係都有好多人婚姻幸福的！

啊啊啊啊啊啊有無人俾把刀我捅死Fiona
垃圾啊啊啊啊

好睇但好似冇人推
幫樓主推推

媽啊，好恐怖
乜真係有啲女人咁諗㗎
即刻唔夠膽結婚

pishhhhhhhhhhhh

真係好鬼死中意樓豬啲文筆
Btw 搶人老公不得好死呀屌佢老母

My bgm

我係咁啱今晚先聽到呢首歌, 都係係咁loop緊
btw我由post1追到依家先醒起要推post支持下
巴絲唔好好似我咁on9啊

最後點

十六、來

好好的，大家都好好的。

就像透了電視劇裏的BBQ結局，棉花糖好好上學，跟朋友玩，每次重覆可是仍然盡興；思思好好打理家頭細務，偶然刺激味蕾；阿朗好好工作，回家，往思思懷中做活塞運動。

快樂，有時可以很簡單。

像走在一條平坦的路上，有已期待百次、也已目覽百次的風景，途經了多朵花兒的盛放和枯萎，習慣了某個石階有陷阱，懂得繞過去，不會有跌落的傷痛。

期間，阿朗和Fiona都沒有聯絡。

大概隔了一個月，下午六時許，阿朗收到Fiona的致電。

「阿……阿朗。」

「有事？」

「你可唔可以嚟揾我……」

她說話時，偶有停頓，說得很慢，但難掩哭腔。

他可以想像，此時她正手機正在耳側，眼淚在旁劃過、留痕，然後落在下半臉的輪廓之下，儲存積累，等候滴落。

「唔係咁方便。你做咩喊啊？」

怎麼可能去找她。

「……」

她沒有說話，只聽到喘氣聲，和隱隱的吸了幾下鼻子，泣不成聲。

良久，她又說：

「你上我度得唔得……我宜家好需要你。」

「唔得啊，老婆知道嘅話，好大鑊，你揾其他人得唔得？」

地點，還要是她的家。

「好快，一陣咋。阿朗，我應承你，絕對唔會俾你老婆發現好冇？我只係想你陪我坐吓……」

阿朗猶豫。

他是真的擔心她是否出事，畢竟他們還是一對有過聯絡的朋友，而且她的語調十分微弱，聽起來十分危急。

但是，如果他找她，又是好的嗎？身為人夫卻獨自到訪前度香閨，恰當麼；而且，思思最近才因Fiona而哭泣……

「真㗎，求吓你。」

阿朗心軟。

此刻，他不能放着Fiona不理，她正處於情緒块堤的狀態；相處多年，他從未見過她如此軟弱，她已放下姿態來求他，恰似勉強立板着身子、跪在地上，仰視着他。

「好啦。」

所以，他答應了；或者說是，無法拒絕。

- - -

「掂。」

Fiona咳了一咳，清清喉嚨，消除哭腔。抓了一下乾爽的臉頰。

男人永遠相信她無助的眼淚。

嗯，今次唔夠好玩嘅喎，仲以為你會唔嚟添。

好老公喎，係唔係要瞞住老婆啊？

其實阿朗永遠都沒有做錯事，他只跟她聊天、喝酒，僅此而已。真讓人生氣，Fiona失望，同時驚喜。

很好。

何況，她也真的有點想念他的持久和強壯了，她的身體也需要被慰藉，如果成功，這會是一種雙倍的快感，求勝欲和性慾都能被滿足，像透了在夏天喝下一罐冰凍的汽水，然後打一個長方形的嗝。

如果今次失敗，她會徹底認輸，不會再向阿朗獻媚。

她換上玫紅色的蕾絲睡衣。

打開了香檳，讓它先醒一醒。

- - -

「老婆，我今晚唔番嚟食飯。」

「點解嘅？」

思思聽得出，阿朗的語速比平時急躁。

「朋友臨時有急事揾我……」

他在緊張什麼？

「邊個朋友？」

她忽然有種感覺，他的那個朋友，就是Fiona。她已經想像，Fiona一邊低頭玩着手機，一邊撥着頭髮地等候他的到來。

他沉默。

他不知道要不要告訴思思，他將要去Fiona的家。他不想她擔心、懷疑，他發誓絕無異心，只想作為朋友，提供安慰；但是，如果他不說，他又無疑地欺騙了她。

他不想這樣。

「係Fiona，佢話有急事揾我，我好快番屋企。」

「咩事？」

「我、我都唔太清楚。」

思思心裏明白，她有一個強大的對手，自然，不甘落於下風。

「唔去得唔得？」

「我驚佢有危險……佢喊得都——幾犀利。」

他的聲量漸小，他為了Fiona，少有地拒絕了思思的要求；並且，其是極合理的。

「好，番嚟同我講佢咩事，好冇？」

她冷靜起來，沒有什麼比「由佢去啦」更尊重他的意願，思思清楚阿朗的性格，他不會輕易改善主意，又心軟至極，充滿義氣，

如果這只是「義氣」，可以。

她接受。

而且，若然他真的作賊心虛，又怎會如實相告他約了Fiona？他大可以謊稱：「峰仔揾我。」

所以，唯有她沉下氣來。

可是，她還是很不安。掛掉電話之後，Fiona的笑臉不斷攻佔思思的腦細胞，嘴角吸食着她的腦漿，飄揚的褐啡頭髮化作鋼筋狠狠地擠壓她的神經線。她努力提醒自己要清醒，敵人精於心計，但她，也不是那種大哭大鬧的愚昧女人。

講真，她心知Fiona作為所謂女神，又怎會非得要找阿朗，只消在一個Facebook發佈一個心碎的Emoji，已足夠令他人從線上移到線下修補她的破碎。

就算不是男人，總得有幾個閨中密友吧，難不成她們的傾聽和指罵功能比阿朗弱嗎？不可能的。

大家都是女人，不必多講，思思當然明白Fiona有企圖。

可是，這司馬昭之心啊，阿朗看不出，也不疑有詐，反而決定奉上真誠的關懷。

思思不信邪。

她覺得，她不會輸。

待他回家，再好好地和他講清楚吧。

櫻花樹立在街燈下。

- - -

想要正皮。睇得開心可以俾個我嗎

Fiona我屌你老母臭西 幾撚時死

呀朗完全冇心邪又唔係好信

推!!!

搞唔搞條死八婆好呢
不過思思又係屋企等緊我喎

屌呀好想知之後會點發展

Fiona 真係...

希望阿朗忍得住

總有啲男人以為自己夠定力，結果失去更多

其實叫埋思思一齊去咪得
講緊fiona唔係邊個
係以前ex
仲要靚女無生過仔
老公想改 俾到信心老婆
咪帶埋老婆一齊去
真係有咩事有個女人幫返女人都好
同埋既然思思知fiona有企圖
實話好架一齊去
最多咪帶埋個女去或者揾人睇一陣
或者一齊去係樓下等
女人最忌個男人呃佢
之前feel到老公呃過一次又有女tag自己老公宣示主權
俾我都驚
依家仲話上佢屋企？
點信呀大佬
思思真係慘 做自己都要俾呀朗嫌唔識講野
我都真係唔係好明d男人有咩事咪直接講
無野既你做咩要呃人
唔係身有屎怕咩俾人知
你明知有d野俾你伴侶知道左會唔開心會嬲
咁你點解要做？
有心事同返朋友講又點解唔得
點解要同個身分咁尷尬既人聯絡傾呢樣個樣
識唔識得咩叫專重
At least思思係段關係度我睇唔到佢有咩做錯
唔值得呀朗要咁對佢
結論 求下樓主俾個好結局佢地
—————————
廢up左一大輪其實都係想俾個正評樓主
我覺得你寫得好好
想問下 篇文大約到邊個位幾時完

已俾正皮，好好睇
follow埋ig👍支持

做乜撚野抄鳩我

如果Fiona知佢做地盤會點

心水清，一齊去係最好。
-
情節大概去到中間(我都唔清楚篇幅係點)
最遲六七月完

櫻花樹立在街燈下。

- - -

阿朗到了Fiona的家，門半掩着，他狐疑。

內進，不見Fiona的身影。

他擔心，打開房門，只見Fiona坐靠在枕頭上，悶悶不樂地呷着酒。

她穿得很性感，雪白的肌膚若隱若現，睡衣甚短，身披一件長的薄紗外套，像一個小朋友偷穿父親的襯衫，幼態盡現；但又分明看見，她已過青春期，發育成熟。

與她對上眼，她的眸中有淚花。

「你嚟啦？」

「嗯，你做咩事？」

「坐低陪我飲兩啖先啦……」

「唔得，唔飲啦，我仲要番屋企㗎。」

「吓……至少陪我飲一啖啦，一啖啫，好唔好？」

他故坐下，呷了一口，再問：

「你到底做咩事？不如着多件衫先？」

聽罷，Fiona竟然馬上抽泣起來，頭正面地蹭在阿朗的肩上，他不知他說錯了什麼。

「借我挨一陣，唔好——唔好推開我。」

她小心翼翼的、小聲地說着，微微擺動前胸。

瞬間，阿朗嗅到她身上的薰衣草香氣，不知是沐浴露還是香水，反正很濃烈。

大概因為她喝了些酒的緣故，喘聲連連，手漸漸抱着阿朗的腰，貼近，她的身子柔軟得要融化。

他忽然覺得局促，有生理反應。他感受到她的嫩滑和嬌媚——

努力提醒自己，要保持清醒。

Fiona抬頭，瞪着剪水秋瞳看着阿朗，他的心跳加速，突然很緊張。頃刻，他無法思考更多，眼前的一切香酥獨佔他的腦，已經忘記問她——你發生咩事？

下一秒，她吻了他。

深深地向他進發。

他輕輕地推開她，和她對視兩秒，她抬眸，往前吻得更深、更起勁，用蛇舌撬開他的雙唇。

他整個人都僵硬了，無法作出反應。

因為他的性慾同樣高漲，這兒的氣氛太過曖昧。

硬。

皮肉繃緊，軟骨不折。

她又用手指在他的胸前打圈，她沒有忘記，他的乳頭很敏感，現在企得直直的。

她還在吻他，手指摸索他的硬物，揉擦。

終於，他回應，將唇疊在她的紅潤之上，呼吸急促，手開始不規矩地在她的睡衣上游離，質感比她的肌膚粗糙，足夠磨碎他的意志……

她卻忽然捉住了他的手。

然後，將其放在圓潤的胸部上，示意他飽滿的掌握她。

一下、一下、一下。

很多個，一下。

他將她推倒在床，扯下她的吊帶，啡色乳暈跳進了他的眼框，他哄頭過去，吸啜，用手聚攏雙乳，不斷揸捏。

她開始充滿起伏地呻吟，聽在阿朗耳內，更加興奮，將她的衣服褪至腿部，親吻她的腰肢。

她扭腰，微微坐起，將手放到阿朗的盆骨處，替他剝去短褲，然後套弄他的陰莖，上下、打圈、旋轉。理所當然地，他用手指撥弄她的陰户，在陰核和陰唇之間磨擦，在陰道口沾了些愛液，而後滿足豆大的激盪，她叫得，越來越大聲。

此時，她稍稍退後，弓起雙腿，微微曲開。

他發呆，不知何意。

她見他停止一切動作，故朝他指了指陰部，指示他：

「朗，奶我吖。」

甜到漏

仲有冇

今次仆街了

好好睇 樓主加油

Fiona:

Fiona

可以！

好吊癮
都係下星期先入嚟一次過睇幾篇好過

仆街Fiona

同感呀頂

屌你老母fiona

Fiona係好仆街，但阿朗都高估咗自己嘅自制能力。

停喺呢個位好吊癮

真係好中大部分既男人都高估左自己既自制能力

甜果part開展得幾好寫得到位
（差D唔記得左fiona有幾賤）

屌！男人條J真係受唔住引誘

唔信有任何男人去到呢個情況會忍到
所以對d唔會將自己放去考驗同誘惑嘅男人加分
不過確實男性都係過渡自信 對自己嘅自制

個心穿咗個窿

今日有兩更 開心仔
但見到Fiona個臭bitch就唔開胃！
佢幾時比人中出即飛呀臭雞！

好好睇但覺得好sad
本身以為會帶埋思思去但最後冇
思思好努力去維繫段關係
俾足信任（至少表面上咁做啦）
fiona呢啲女人一個都嫌多
希望思思唔好知道 個心痛到
做錯一次肯返屋企唔好再錯落去啦

好好睇G持樓主
文筆好好 鋪排又正 好有張力

我覺得 男豬肯坦白話係fiona搵佢
應該夠定力既
in男豬we trust

同埋 如果真係偷食左
又點會有之後既劇情

咁淫嘅⋯想知啊朗同八婆有無扑過野⋯⋯
如果有我就原諒啊朗

好撚姣啊Fiona!!!睇文睇到好肉緊
好好睇！加油！

大大力插

可否中出Fiona

唉兩個都好
呀朗實後悔到仆街

揸撚咗波互摷加打飛機 有無插係咪真係咁關鍵
我覺得有無屌都無分別 都係一樣

真 去到呢個位
唔通冇插入就冇咁嬲
唔通冇插入就唔係出軌咩

同埋諗諗下 杯酒會唔會比臭雞fiona落咗野
雖然咩原因如果我係思思都原諒唔到....

睇到好心酸

逼Fiona含佢嗰條辛苦工作完沾滿臭汗嘅臭JJ

一個男人上一個女人屋企已經可以拜拜得

如果係我嘅話應該會搵埋峰仔上去

係囉唔好真係對自己咁有信心啦

嗯

同上一個post一樣，睇完個故會唔想結婚

一開始肯上佢屋企已經出事啦
有承擔嘅男人佢知道咁樣一定有誘惑
寧願唔上去唔見面

諗真阿朗都幾垃圾
搞大咗人個肚之後又成日喺度懷緬過去有幾掂
你話個老婆做得唔好對佢衰就話啫
但係人哋持家有道 仲想點

fiona賤
阿朗渣

屌 垃圾呀朗好失望

如果我係思思會主動話不如一齊上去，有起咩事上黎有個女人照顧佢方便啲 然後，帶埋個女一齊冚家上去踩個八婆場性感睡衣丫拿

不過牛唔飲水唔㩒得牛頭低，最仆街都係個男人

最尾個句 agger
btw覺得fiona會裝佢彈弓 拍片個啲

sis來？

「朗，奶我吖。」

阿朗停頓。

他的下體軟掉，心則硬了起來。

噢。她是Fiona，不是思思，他不能繼續。

忽然，他有一種正在温床上假寐、卻被鬼壓床的麻痹，心律不正，他立即回復理智。他心慌，呼吸困難，無法發出任何聲音；可是他的腦不斷運轉，在黑暗中睜開雙眼，確切地順着窗外月光，認清剛剛發生了什麼。

他竟然和Fiona纏綿。

為什麼突然冷靜？

因為「奶我」這種要求，思思是不會提出的，她常常怕自己不夠乾淨，所以就會他先下去服侍她，她也會說：「污糟啊……」除非阿朗按住她，不然她就會起來，把他含住；或者掩住下陰，着他轉用手指。

思思不覺得他骯髒。

而她自己不知道，其實，她最乾淨了，裏裏外外。

那一句色情的「奶我」，讓阿朗進入了聖人mode。

這一句話，絕對不會出自思思口中……她只會說：「幫我，好冇？」總之，會帶有一個問號。她們終究是很不一樣的人。

Fiona喜歡薰衣草的香氣，思思身上只有沐浴露的清新；Fiona的雙乳量測無法一手掌握，思思的則可以；Fiona的眉眼又尖又長，思思的眼瞳則是又大又圓；做愛的時候，Fiona叫得盡情，思思卻怕吵醒棉花糖，控制自己不要過分放蕩，就「啊——吖——」的輕輕呻吟。

阿朗看着Fiona，看着她衣不蔽體，看着她面色緋紅，看着她眼神錯愕。

她沒有酒窩，他不應只呷了一口香檳就醉倒性起；有酒窩的人，是思思。

他一下子心鐵。

退後，佇立。

他驚醒，發現自己已有妻子，正在家守候着，家中尚有一個孩子等着他回家說些無厘頭的笑話；然後，面前的女子曾經狠狠地背叛他，即使後來她曾以話語安慰過他，但是，她仍舊是那個可怖的人，他一生都不會忘記，當天明明走在同一條康莊大道上，而她卻蓄謀已久打算離開他。

那種被捨棄的滋味，倏然湧上心頭。

他想起了她的媚態，那時，與多人分享。

骨子裏，他是恨她的。

不，不。

就算他不恨她，就算他們是或非真心密友，他也不該和她擁吻。

阿朗直視Fiona，問：

「你到底叫我嚟做咩？」

輪到她呆滯，感到驚訝，又道：

「做咩停哂手？不如繼續啦，好冇？」

不是很順利嗎？

「唔好。我要走啦。」

「點解？」

「我嚟，唔係為咗同你扑嘢，啱啱係我衝動咗，對唔住。」

Fiona輕笑，她看見他的眼神極其決絕，心裏空蕩蕩的，她不明白，剛剛她做錯了什麼，致令他改變主意，明明以前，她也是這樣請求他的。

她清楚，她已經落敗，這是她最後的招數，如果即使獻身，主動引誘他，卻仍然無果；這代表，他是不可能臣服於她的。

為什麼呢？

她的嬌艷如同落英，可是，這已經是她的全部，只輕輕的被他看了一眼，踏過來，踏過去。早一陣子，他已拒絕她的口頭慰問，所有話術也失效了，除了直接以身體獻技，再沒有其他方法了。

「你走啦咁，我冇嘢。」

如果今次失敗，她會徹底認輸，不會再向阿朗獻媚。

已經沒有必要繼續了。

阿朗淡淡地說：「我哋以後唔好再聯絡。」

他已不想知道，今天她因什麼哭泣。

「嗯。」

她確實想拆散他的家，但前提是，他要真心屈服於她的魅力之下，而不是明明可以一同到達高潮時，他推開了她；如此，就算棉花糖再無一雙恩愛的父母，她也不會有成就感。

Fiona明白，程思思勝之不武；Fiona也不明白，她哪處輸給了他老婆，明明她皮光肉滑，姿色上佳。

人夫，最難挑戰的就是代價和心理關口；而他的前度作為人夫，不但憎恨她，還深愛妻子，令他不願冒險。

Fiona難過，今天、此刻，終於真誠地流淚。

（如果有人想睇，Fiona會有外傳）

（放心，Fiona冇裝cam，因為佢係想要成就感，唔係快感。）

阿朗馬上轉身，踏出房門，去洗手間洗乾淨五官，將其揉皺；然後離開。

怎樣說，Fiona都是Fiona，不是他的老婆，也不是他愛的人，更不是真心鍾愛他的人。

他立刻回家。

他內疚，雖然沒有插入，但總不能自豪地和思思說——

我哋已經打哂茄輪，揸咗波食咗奶，𣎴過絕對冇扑到嘢㗎。

他苦惱，什麼話語都是廢話，他就是衝動，因環境、氣氛、眼前人過分誘人，所以才會發生這種事，不必多作辯解。

他不知道怎麼辦。

他致電峰仔：

「我奶咗嘢。」

「咩料？」

「啱啱Fiona有事，叫我上佢度。跟住我哋差啲上咗床……」

「咩叫差啲？臨門一腳鳩縮？」

「係。」

「你性無能吓話。咁，點？」

「我宜家番緊屋，點算，點同老婆講？」

「你想坦白？」

「唔係。」

「咁你瞞住佢囉，你估佢信唔信你哋除哂衫咁，但冇扑嘢？」

「但我又唔想瞞住佢……」

而且，峰仔好像明白，為什麼阿朗會和Fiona接觸。

他在想，要不要告訴阿朗。

「屌，你好麻煩，諗定同唔佢講啦，建議你咪得太白。喂，我都唔撚想瞞住你，有啲嘢想同你講，聽日食餐飯？」

阿朗無心像平時開玩笑地回應——同我表白呀？格劍！

「唔啦，今日已經遲咗番屋。」

「我上你度囉，阿嫂見到你有男人friend，咪仲好。」

「得，再講。」

之後，阿朗打給思思：

「老婆，我宜家搭緊車，番緊嚟。」

「食咗飯未？」

「未……」

「咁番嚟食啦，我留咗啲餸俾你食。」

「好，等等見。愛你。」

櫻花樹在街燈下，仍然發亮，涼風平緩。

居然無插

有關速度問題，參考各大作者嘅更次、更量，同埋自身嘅生活時間分配，我覺得，已經唔算出得慢/短，目前已出咗近五萬字。
但我明白，可能有巴絲覺得太慢，囿於能力，已經盡量調整；如果真係覺得太拖，可以儲多啲先一次過睇，抱歉
多謝你哋支持，辛苦了。

都係嗰句，鍾意的話，可以俾個正皮以兹鼓勵，感激。
呢個係樓主ig: chingceciii

呢件係真事改編，原來有忽然聖人mode。

好撚嬲呀屌

唔通⋯你就係⋯Fiona ？

樓豬係 Fiona?

唔係呀頂真事，唔係真人真事。

連你都咁講心碎了
我都想有fiona咁靚咁大波

好彩冇扑 雖然唔知有咩分別
有時睇得多出軌嘅故ie 夫妻世界 before midnight, marriage story 都會懷疑婚姻係咪真係可靠

支持樓豬
到底主角會唔會同老婆坦承佢係一個壞左既人呢

錯少啲同錯多啲既分別
但都已經錯左
由佢決定出門口個一刻已經係

樓主話真人真係有聖人mode已經明示咗朗有同思思坦白，唔係既話樓主點知

結果樓主係峰仔

建議樓主呢d個人想法唔好擺內文 另外留言講就算
明明睇緊個故 無啦啦彈兩句樓主意見 然後又返去個故 好影響睇緊文個流暢度
btw出文速度冇問題，支持

忍唔住又㩒咗入嚟睇

見到咁多巴絲屌9 fiona
其實比起fiona我反而更加唔鍾意阿朗
fiona固然係賤 但阿朗都唔好得去邊 一隻手掌拍唔響
初頭瞞住老婆同個ex日日傾計已經好反感
去到而家呢個階段有冇扑都根本冇分別
佢唔值得有思思做佢老婆

可能係棉花糖

世事都被你看透

屌 呢篇寫得好撚好

樓豬 唔洗理讀者點諗啦
大家就係鍾意你嘅故事你嘅作風先會捧場
你唔洗倒翻轉為左讀者而影響自己寫作
加油

同感
牛唔飲水唔撳得牛頭低
一開始佢瞞住同Fiona text，出去飲嘢都根本有問題
佢以為自己控制到，雖然又無做到最後，但都已經錯哂

有提點有進步大家睇得開心，我都會有動力寫
不過我明的，會保持作風，多謝巴打

對個男主角反感好似好對唔住樓主
不過阿朗真係
情願阿朗同fiona一齊算，兩個一擔擔思思搵過個好男人

agger

呢個故好真實，情節都真係會喺現實發生，一路睇一路鬧個Fiona，可唔可以唔好咁賤拆散人哋家庭呀！雖然都發生咗事，好彩最後阿朗清醒咗，無再繼續錯落去，一錯就真係好難番轉頭。

啊朗都算唔錯啦 負責任為咗思思同個女唔怕辛苦
俾個ex溝咗咁耐 都無諗過出軌
我敢講九成男人遇到一樣情境可能已經屌咗個大波靚女ex 回味無窮

新讀者live左 好好睇樓主寫慢啲快啲都無所謂 最緊要唔好棄故 支持你睇到心情好複雜

睇到好唔開心 鄧思思慘

出左軌啦，唔係要屌埋先叫出軌
佢為家庭係負責任嘅
佢可能係一個好老豆
但一定唔係一個好老公

明既，樓主唔好為左快下降文的質素

無屌到fiona

算唔算已經偷左食
奶埋波打埋飛機
千其唔好俾思思知

如果我係思思 我反而會想知
知咗再決定一唔一齊行落去

好好睇
新人留名支持
好明白時間磨蝕愛情既無奈

新讀者留名

係既
我諗緊可能條友唔想幫個臭西奶先識停
唔係應該屌左

如果我係思思一定唔想知

有時有啲野真係知少啲好
知道咗個心始終都會條刺喺度
見到佢都唔知點面對佢

出文速度冇問題
寫得好好睇 加油

櫻花樹在街燈下，仍然發亮，涼風平緩。

- - -

阿朗開門，見到思思將保暖飯菜取出，向他微笑：

「嚟，去洗個手，食飯啦。」

他上前，抱住了她。

已經不知用什麼言語來交代，他有些內疚，但又有些慶幸。

聞弦歌而知雅意？嗅香水方悉咫近。

好大浸薰衣草味——

思思皺眉，她不喜歡這個味道。可是，她知道，他們必須貼得很近，才會留下這樣濃烈的味道而久處不散，眉頭鎖得更緊。

她忍住不滿，稍稍推開阿朗，抬頭問：

「Fiona咩事？」

「食完飯之後，我再同你講？」

「好。」

「係喎，峰仔話，聽日想上嚟食餐飯。」

「好，咁我聽日煮多少少。」

峰仔說得對，阿朗不該辜負她，即使他們不可像以前一樣無憂無慮，但是，以前是以前，他們有的是現在和未來。

入夜，他們進房，阿朗已洗澡更衣，身上只得白蘭花的香氣。

「Fiona冇事。」

「唔明，咁佢做咩喊？」

「我都唔知……或者，可能有。但佢冇同我講。」

「咁你去佢度做咩？」

「陪佢飲兩啖酒。」

「冇啦？」

思思看着阿朗，她不信；阿朗迴避她的眼神，他知道，不可完全瞞住她。

「我哋唔小心，錫咗。」

夠了，說夠了。最好的謊言是一半的真話。

「咩叫唔小心？」

思思看着阿朗一開一合的唇瓣，幾個鐘頭前，竟有人代她去送上温度。

「就係，佢錫咗我。」

「咁你有冇推開佢？定繼續錫？」

這種二選一的送分題……

「有，推開咗。你信我啦，我哋冇到做過分嘅嘢、冇上床，喺佢錫我嘅時候，我諗緊嗰個都係你。真係㗎，真係，對唔住……我以後都唔會再同佢聯絡……」

他喃喃，而後似是自語。

思思不語。

她很困惑，若此刻他坦誠地道出已經親吻，而不是隱瞞，那麼是否只是親吻？而無其他？

她問自己，只是親吻，可以嗎？

她命令自己，先想另一個更重要問題：

「你哋，其實係咪一直有聯絡，所以佢先會叫你揾佢？」

「嗯，不過自從佢po咗相，就冇。」

「點解之前有？你鍾意佢？或者佢鍾意你。」

「唔係，絕對唔係。」

他說得很實淨，以表真心，他是真的不喜歡Fiona，只是，喜歡和她聊天；而他覺得，Fiona沒有心。

「咁你哋做咩聯絡？有咩好傾？」

算了。

不要瞞她了。就今天，告訴她。

反正，最後，她都會猜得出來。不如今天，說清說楚，他瞞着她也累。

「我之前好大壓力，所以有同佢傾偈……佢安慰吓我咁。」

「點解，你唔同我講？」

「對唔住……」

思思不想要他的致歉，因為無用，也沒有意思，而且太輕廉了。

她只想知道為什麼。

相比起他和Fiona傾訴，她更嬲怒於，她連他的壓力大到需要向他人訴苦也不知曉——她，可是她的老婆啊。

「你覺得我唔明？所以，寧願唔同我講？」

「唔係嘅……」

二人沉默。

未幾，阿朗續道：

「我唔知點解，唔想俾你知我好大壓力……啫係，我其實覺得番工好攰，亦都好唔鍾意番地盤——我覺得好冇成就感。我唔知……可以點同你講，因為講完，其實我都係要繼續番工。我唔想你擔心，都、都唔想，你睇唔起我。我......得你咋。」

思思暫時忘記今天他與Fiona的事，因為其心思，已落在他的情緒之上：

「我點會睇唔起你啊……唔好咁諗。」

她上下來回搓了搓他的肩，給予肯定，她不知作什麼回應。為什麼，他會這樣想呢。

「我知你唔會，但係，我就係唔想……唔知，我都唔知點解，就係驚。所以，我之前同過Fiona講，佢係嗰種——你知道，佢都幾奸……好識講嘢討人歡心，我、我......會應吓佢，所以我哋就有傾吓偈咁。」

他的語調放得越來越輕，眼睛開始濕潤。

她知道，此話說得已極含蓄。他的意思是，Fiona較懂得令他有成功感。

一刻，一切都不重要了。

相比起他有否和別人纏綿，這一點，更令她傷心——

她有些生氣，丈夫認為她不是最好的傾訴對象，甚至需要轉投前度的耳朵；但更多的，竟然是自責。很奇怪吧。真要說的話，在生活上，大家都沒有做錯什麼，經已各司其職、各安其分，不出差池，一切如期而至，孩子正長大，大人在看着孩子長大。可是，還是不夠。她問，為什麼呢，到底何故致令他不能再舒坦地和她相處？

她想，是否因為她也寂寞困怠，所以時常忽略他的情緒需要？

或者，為什麼？他對着她原來是不夠自洽的……但是，她卻完全察覺不到，以為他每天回家，給她擁抱和親吻就代表順服於這一屋簷下的小小窩居，而他其實卻感到局促，想要打開窗户往外走去，如鳥兒南返，重温舊夢？

她很愕然。

她以為的好日子，原來在他心裏，形成了一種很重很重的壓力，如石頭砸下，分開，落在二人的心上；而阿朗，早早重創，她卻現在才知道他有這一種傷疤。

她很難過，可是，她不怪他。

不，不。

她很氣惱，她很無奈，可是，可是，她捉不住生氣的權利，而且不知應該怎樣表達。

她知道，此刻，阿朗也很難過，他是一個不輕易哽咽的人。

他已和盤托出，不再保護他努力包裹的自尊心。

開心 入黎就有

都係嗰句，鍾意的話，留名留言，
可以俾個正皮以兹鼓勵，感激。
呢個係樓主ig: chingceciii

寫得好好，最尾一篇寫到好入肉男人唔同自己老婆訴苦，走去同其他女人訴苦都真係會好hurt

我一次過睇咗幾篇，真實到個心拿住拿住咁

Gchi

她以為的好日子，原來在他心裏，形成了一種很重很重的壓力，如石頭砸下，分開，落在二人的心上；

有時候你以為2個人同步緊，但原來只係自己自以為是姐 好慘。。。希望思思永遠唔好知道真相，要暪就暪一世啦，不過已經有條刺。。。

點解女朋友/老婆 好似好在乎另一半可唔可以對自己坦誠相見 講心事
但男朋友/老公 好似寧願另一半搵個姐妹講心事 少啲對自己抱怨 又會將對方心事看待成負累？
而如果男朋友/老公有呢個取態 又係咪因為「唔係真係愛對方」呢？

一齊推！！！

女人需要一樣嘢叫安全感

我都好想問 呢個問題

Thanks for the story,就像回憶

來了來了 一如既往地愛樓豬

咁男人嗰方面點解釋 要個女朋友/老婆 但寧願唔知佢嘅心事 係咩玩法

我諗唔想聽對方心情，可能係唔識面對情緒
可能對自己都差唔多態度，畢竟男兒有淚不輕彈嘛，自己情緒都唔識處理又點幫你處理？

Lm,提醒自己

唔知點解有啲眼濕濕睇到 明明我未結婚 覺得佢地兩個好可惜 心入面有條刺就係有條刺

都有道理

樓主呢篇寫得好真，一路睇一路喊，好有共鳴

加油樓主，繼續等你

冇但認同愛情戰勝唔到時間
隨住時間流逝 人係會有惰性
喺新鮮刺激感面前更加係不憾一擊
唔相信一生一世 只求盡量行得遠

so true
同巴打諗法好似
覺得冇野係一生一世
覺得兩個人一齊好耐 會更加驚之後行唔到落去
一齊愈耐 分手就愈痛

你哋

本故事有太多mix and match嘅部分
而其中，第三者、新鮮感、自尊感bilibala嘅問題，
都唔一定結婚先有

嗯⋯⋯我意思係唔好睇完對你哋有負面影響
過意唔去當世間故事聽吓就算
據我所悉，有人六十歲結婚三十幾年仲係好sweet
食完飯仲會拖手仔落街散個步嗰種！
只係，呢啲開心嘅情節唔係呢個故事嘅主調嘛

唔好錯過你真心鍾愛嘅人

寫得好好

好開心，為呢一種間接嘅稱讚
一部好嘅作品會令人有深刻反思，
感激抬愛，三生有幸。
但係希望唔會令你哋帶嚟太多負面影響，
當故仔聽啦
反思部分，無論係自己同讀者都可能諗吓，
何謂愛？
每日共對與共抱？關懷？犧牲？
但係我未有答案

喺呢段時間，我自己有啲事，同時都睇到巴絲嘅dm，
令我深刻地思考呢個問題：
咩係愛？點先係愛？
被愛嘅感覺好好，不被愛嘅感覺好差，冇錯，
⋯⋯除咗愛與被愛呢？
咁，自我呢？
明明，我個人嘅價值、靈魂，
唔應該只係取決於另一個人嘅親密同承諾

只有愛情重要？自愛呢？
我記得一個絲打喺post留過言話，某段時間，
覺得自己唔再可愛。
好反思性，我趕忙自省，努力令自己變得可愛。

除咗愛情呢？
親情？友情？健康？社會？工作？
同樣重要，呢啲嘢有份一同建構我哋㗎
我會再努力學習的，唔會灰心！
我哋一齊加油啦啦啦！
愛大家hughughug!
Thanks for everything❤️!!!

知道作品出咗，就作者已死
但無論如何，如果你哋需要一個樹窿，
可以喺度講吓睇睇巴絲點回應，多個人多個腦；
或者，講俾我聽都可以的，
總之唔好自己諗埋一二邊

我係咪太多說話太唔高冷了
但係我真係好想講以上嘅說話
所以我就講了
多謝你哋，一齊加油啦

好有愛嘅作者
一齊加油啦
支持你～

加油樓豬
支持你分享多啲個故仔引伸出嘅諗法同感受咁樣大家都可以一齊諗下反思下自己對人生嘅睇法

同意， 除左愛情外， 仲有好多野值得我地關注， 加油！！！

離題一下 self-love真係好重要
自己同對方足夠愛自己都會令一段關係更成熟
少D猜疑多D安全感

點會，作者先係靈魂啊

啱啱睇完套韓劇叫夫妻的世界睇呢篇野更加有感覺
樓主可唔可以唔好寫到咁真實 我會怕婚姻

調返轉，因為作者的熱情，多咗login留言用IG

輕輕一推
我都係full time mum, 睇到好不安

繼續g持

推一下
支持樓主，用返自己寫文嘅Pace就得

睇故事，正常情況阿朗講「我哋錫咗」已經可能對話完畢＋食一巴掌

出年結婚 睇到好擔心

故仔寫得好好
男女兩邊嘅內心世界都描寫得好細膩 加油

多謝巴打參考番人物性格思思唔會就咁對話完畢

繼續留名
寫得太真實樓主好勁

新讀者睇完好sad 唔係咁想結婚 甚至拍拖

希望推完有文睇

幫手推

嚟多十個正皮出！！！

樓豬 more more more plz

樓主

推！

I am back

他已和盤托出，不再保護他努力包裹的自尊心。

思思追問：

「一直傾？維持咗幾耐？」

「一陣。之前已經冇，係今日佢揾番我。」

「點解唔繼續傾？」

「上個月，佢咪喺Facebook post咗張相嘅……跟住，你都見到，我覺得，再係咁落去，唔得。」

思思不解——

點解咁就唔得，而之前得？驚我發現咗，主導權就直接喺我度，而你驚我唔信你冇出軌？定係，再耐啲，你就會出軌，上哂床咁，仲鍾意埋佢？

「咁宜家，同埋以後，你有事仲會唔會同我講？」

「會。」

「點解？」

「因為，我唔可以失去你……」

正確、或準確點地說，他已經發現，所謂不可對她言說的原因，其實是太過介意她的想法，因而怯懦。

他想永遠做她的天，所以，不可以讓她知道地厚天高，他的信心隨年月剝落，碎碎的，不能再捽開；但是，同時，再和Fiona說下去，他就真的會和思思越行越遠。

這是他之前不再與Fiona聯絡的原因。

他不應因此轉投另一個女子，他自問並不是那一種大人，說了愛就要愛一生一世。

而現在，他說了出來，這是他的心結。

如果將來會一起走很遠的路，他也不想瞞她了。

對，不瞞她了。

不瞞她了——

可能，她會有很多很多的情緒，正負面與否；但是，他已經決定，以後坦誠相對；如果他知道，她是永遠愛他的，那麼又為何要有那麼多的擔心和憂慮？軟弱什麼？

「老公，你覺得，我有咩可以做得再好啲？」

她問道，真誠地看着他。

她不知何故，竟給阿朗落下不能輕鬆以對的色相，她覺得自己已經足夠支持、關懷、體諒，但原來，這只是她一己的看法；或者，這些這些、再多再多，也不夠。

他問自己，為什麼，思思不可以是那個人，他為什麼不能和她說那麼多深沉的心事呢。

「唔係，你冇問題，係我、係我問題。」

是他自己失落、自卑，怕她若知道，將迂迴曲折地令他更加自卑；那麼，他就有感自己再無法直立。

只是，成功感對一個人來說，太重要了……想要好好地活着，不只為了呼吸生存，他就要被肯定、被接納——他這一個人，而不是他的所作所為所行。

「唔係。」

沒有問題，有什麼問題？

她好像明白他的意思……

她讀過很多心理學相關的課程和書籍，但是，原來再多的知識，也不足以令人了解「心」；太複雜了，生物書說：左心房右心室，竟然就此流通血液維持着一個人的生命，卻沒有教他們，怎樣解剖思想和情感。就算將耳朵貼近心臟，仍然聽不到任何音節，只有一式一樣的「撲撲」。

是否，他對自身感到不受歡迎嗎？所以，之前，才每天訕訕不樂的樣子。

而她，將此歸咎於他很累，她不知道其他原因了；所以，她這樣歸因。

「對唔住。」

阿朗道歉。

就算思思自責，但是，有個不爭的事實擺在眼前，她確實每天都忠心地等待他的歸來；而他明明許諾，永遠不拋下她，要和她一同遊歷人世間。

東風若來，三月的柳絮方飛，他達達的馬蹄不是錯誤。於她，他是歸人，而不是打從江南走過的過客。而他此刻，確令她失望，無論如何；他沒有心神關注她開落的容顏，卻望向另一個遠遠不及蓮花高雅的女子。

思思失望於阿朗不夠相信她。

若然Fiona是男兒身，二人毫無情慾的流轉，其實，她一樣嫉妒，只有程度輕重之分。她不是非得要成為他的唯一，只是，至少讓她知道，他有煩惱；而非獨個扛下。

「唔緊要……」

其實她知道，自己已盡本分，二人大概溝通不足，有些地方無法盡善盡美；一瞬間又覺得，沒什麼好說的，只由得情緒發酵。

她又想起：

「咁所以，今日你同Fiona真係冇做其他嘢？講真，我覺得，佢真係想擒你……早知我就同你一齊上去啦。你知唔知啊？等你番嚟嗰時，我真係好擔心。」

「係，冇做其他嘢。」

親吻，已經夠了。推開她，已經是一個最完滿的結局，不用再多解釋，她不會再想知道其他的。

而且，多一些、少一些枝節，都不影響結局。

如果不止親吻呢？思思躺下來，誠實問心——如果比親吻還多一點呢？可不可以？

可以？

不可以？

思思肯定，他們沒有做愛，如果有，阿朗必然累很多；如果只是前戲，而最後，他推開了她呢，可以嗎？

這是出軌，是的。可是，隨即他就回到軌道上，堅決地向着她進發。

可以。

思思心軟。

愛很可怕，也難以解釋；至少此刻，她有種「被堅定地選擇」的感覺。她就是一個很需要安全感的人，想和他在一起，永遠永遠。所以，不能在他說不愛她之前，就此分開。

她搖搖頭，又覺得自己應該相信他，他說，只是親吻。

「如果再有下次咁點算？」

「唔會，」他睜大雙眼看着她，重覆：「唔會有下次。」

阿朗說罷，如常將她擁入懷中。

二人心情，都不太好，想着有關過去、現在、未來的擔憂。

入夜關燈，二人閉眼，各懷不安。

思思不斷回想她的不足。

阿朗不斷回想他的不足。

二人都無法回想對方的不足，暗暗發誓，要對對方更好，直至死亡降臨。

到底仲有幾多人收收埋埋冇正皮到
上個post都係，鍾意的話就㩒入去俾個正皮啦:

感謝支持

呢個係樓主ig: chingceciii

他問自己，為什麼，思思不可以是那個人，他為什麼不能和她說那麼多深沉的心事呢。

漏咗斜體。

// 東風若來，三月的柳絮方飛，他達達的馬蹄不是錯誤。於她，他是歸人，而不是打從江南走過的過客。⋯他沒有心神關注她開落的容顏，卻望向另一個遠遠不及蓮花高雅的女子。//
依段文筆好好
總覺得會有下次

斜體係咩意思？

呢段融化咗《錯誤》
絲你好悲觀

有兩種，一係之前有出現過（呢句就係）；二係幻想。

一齊推！

正皮到先得㗎

好期待之後個故事發展

我好掛住個ex

峰仔呢

P牌推唔郁但我有默默地睇到呢度㗎

寫得好好 好真實

真實到 好心嗡

好想見到happy ending:((

遲啲會同阿朗格劍，老婆唔重要啦。

樓主文筆好勁
不過live左又冇得睇lu

之後會因為咩事而破裂..

樓主啲文筆真係好屈機

好細膩

真係好中意你啲文筆！

作者你好好，你互動之中不止講故或者八卦吹水，真心感覺到你好有愛。
多謝你寫左一個咁好的故事。故事反映的確好真實，可能係你覺得現實同你的理念差距太大所以你都想寫個故出來宣洩一下？

巴打，係真架，真係好多女人唔反駁，然後忍落去，身邊朋友太多呢d例子，sad but true

歡迎討論

真係有咁多臭雞？

唔知咩叫多
不過，我會話，好女仔其實都好多
(我啲朋友全部都係好女仔！！！我覺得好。
唔拜金，唔港女，有思想有見地)
或者成日都係so-called”臭雞”出名，
所以先有臭雞好多嘅感覺？

比例上，真係唔太清楚

常希望人生事事如意，但有咩可能。
好多嘢都反映出世界嘅荒謬⋯⋯
其實起初寫嘅時候，我唔係刻意寫實，
畢竟實呢，就少緊啲故事味。
但反應竟然都ok，而平實中見巧思呢個組合都好難寫（係好撚難寫），所以想挑戰吓自己；
加上，有巴絲同我分享佢哋嘅心事，我覺得我應該要寫好一個故，從現實切入。
因為大家都係高質讀者，認真睇、認真諗，
當然唔想令大家失望。

唉好撚寫實
好撚正

越看越膽戰心驚，

明明不是恐怖故，但竟不寒而慄

準確d 講， 應該係比恐怖故更恐怖

真心祝願故事中/現實中的思思安好

二人都無法回想對方的不足，暗暗發誓，要對對方更好，直至死亡降臨。

- - -

翌日晚上，峰仔到阿朗家吃飯。

「阿嫂。」

思思替峰仔開門，向他邊抿嘴，邊笑了笑以作歡迎。

「阿朗未番嚟，你坐陣先？飲唔飲嘢飲？」

「水就ok，唔洗招呼我啦。」

思思斟一杯水，遞給峰仔，二人坐在沙發上，峰仔看着思思的側面——

你唔好呀嗱，唔好諗住chok我知唔知C朗啲嘢，佢同Fiona有冇路呢……我真係唔知咁多。

「峰仔啊，嗯，想問吓你知唔知阿朗點？譬如情緒？有冇唔開心？」

咩叫有冇唔開心？我淨係知佢差啲同個Ex扑嘢。

「唔太清楚啊……番工攰啦可能。始終係體力勞動吖嘛，又少休息。」

「咁，我諗你都知，佢有同Fiona、啫係佢個Ex聯絡嘅？」

嚟料啦嚟料啦。

「係。」

「你知唔知佢哋傾咩？如果、如果係你嘅話，你覺得點解阿朗會揾佢傾，而唔係同我講？」

峰仔對上思思的眼，他詫異，原來她不打算向他收集阿朗的罪證，只想知道何故導致他「犯罪」；甚至，她覺得自己就是那個或直接或間接地誘導他行事的魔鬼。

他謹慎的答：

「對住老婆同對住街外人，唔太一樣啫……」

他也不知道，只能嘗試自圓其說，又補充：

「佢可能驚你擔心，驚你怪自己啫；但係對住Fiona，佢又冇責任諗佢嘅，所以，可能輕鬆啲啦……」

她怎麼可能是那一條面目可憎的蛇？

「好，明白。」

思思垂眸，睫毛像窗簾一樣關起。

阿朗回家，思思抱了抱他：

「峰仔嚟咗啦，你哋傾吓先啦，同棉花糖玩吓？我煮多陣就食得啦。」

「好。」

阿朗和峰仔碰拳，峰仔問：

「死得未？」

「仲生勾勾嘅。」

「頂，你好大浸汗味，沖個涼先啦。都唔明點解阿嫂仲肯攬你，臭崩崩咁。」

「佢當然肯。屌你啦，連你都嫌棄我？得，宜家去，有咩等等講。」

食飯，沒有什麼，就是隨便聊天近況。

席間，峰仔聽見思思說：

「唔得喎，唔準唔食菜㗎喎，冇營養就生唔高㗎啦。」

棉花糖扁嘴：

「好難咬開！我要食豬肉丸！」

聽罷，思思將通菜剪得更碎：

「乖乖，食多啖菜先食肉丸好冇？宜家易入口好多啦。」

阿朗幫口：

「係呀，棉豬知唔知？如果淨係食肉但唔食菜，你大大吓就會變豬㗎啦，越嚟越肥！越嚟越懶！你望吓峰叔叔，你都唔想變成咁啦係咪？」

思思笑，心想，他又胡說八道；可是，很管用。棉花糖故面色沉重地打量一下峰仔，之後轉向思思，吞下飯菜。

峰仔假裝委屈地叉腰；但他覺得，這個家庭氛圍很融洽：

「棉花糖叻喎，乖乖食飯，等間哥哥請糖你食好冇？」

阿朗揶揄：

「你仲係哥哥？」

「青春無敵，小弟係單身寡佬，同你唔同。」

峰仔覺得，阿朗完全沒有在外覓食的必要，無論什麼原因，他都不應以身犯險，放棄這樣的妻子和女兒——還想怎樣？回家，有飯、有菜、有歡愉、有笑聲，這都並不是外界野花能夠予阿朗的。至少，峰仔很羨慕這一種人氣。

峰仔當然理解世界之大，誘惑太多。可是，如果因新鮮而放棄，回頭並沒有更好的睡床。如果真是單純因為激情而出軌，這樣的阿朗，峰仔會隱隱瞧不起的。

何必強求？

食飯後，阿朗和峰仔聊起昨天的事。

「琴日Fiona話佢有啲事，喊哂口咁叫我上佢度……我見佢咁耐冇揾我，突然咁樣，應該真係好大件事，所以先上去。點知仆街，出事。佢根本冇同我講佢做咩，真係差少少就扑咗。」

「冇插入去，其實都衰唔哂嘅。阿嫂知唔知啊？」

「知錫咗，唔小心咁。」

「夠㗎啦，已經好多。如果俾佢知道仲有其他就玩完……對阿嫂好啲啦，我睇得出佢好愛你，講真，我覺得佢可能會覺得自己邊度有問題，先令你要咁對佢呀。以後咪衰心軟啦，保你唔到。」

峰仔想起，進門後，思思問他的問題。

「我知道。早知琴日就叫埋你上去啦……好後悔，仆街。明明冇插到但都形住自己身有屎。」

那並不是一次完整的性愛，感覺是零。

「你啱。揾埋我上去，我代你插囉，橫掂，Fiona都唔係咩好人啦。」

「點解咁講？」

「係，我今日就係諗住同你講呢樣嘢。想知你同Fiona點解會有番聯絡？同學會嗰晚，見你哋好好傾咁，佢以前咁對你，你哋都有friend做？唔係呀嘛。」

「嗰晚之後有傾兩句。」

「有咩好傾？」

「冇，平時啲生活咁囉。」

「收皮啦屌你個閪，傾生活傾到打哂茄輪？俾你傾得再deep啲咪仔都生埋？講啦，到底傾咩咁好傾？」

到底峰仔有咩收埋未講

「C朗，我愛你。單身咁多年都係因為你。」

報到！！

嘻 估唔到㩒入嚟就有文 開心仔！

推推推

輕輕一

寫番外篇

「有好嘢都唔益我，唔當我係兄弟喇...」

「唔係.. 你都攞走咗我最重要嘅嘢啦。」

峰仔低聲回答，神情由原本的歡樂變得低沉，猶如一個被搶走心愛玩具的小孩般。

「算啦，當年嘅嘢都過咗去，大家難得做返兄弟，就唔好再提。」峰仔凝重的答。

這一切一切，思思都聽在耳裡。

難道阿朗當年的心結，以至今天疑似出軌的事情，都與峰仔有關？

阿朗一早和思思坦白，第一次的進入早已奉獻給fiona，接收童子玉露的，顯然是fiona那飽經歷練的海棠花蕊。

思思不解。思思痛心。

「當年其實都係跣親，地下又滑潺潺，我又搽緊番梘，一吓唔小心就入咗嚟，我個人又快咗啲嘅...」

「唔好再講喇！！！」

峰仔被趕出房門，阿朗暴怒的樣子為思思前所未見。手執摺凳的阿朗甚至將峰仔趕離家中，思思見此混亂態勢，急忙遮著棉花糖雙眼，順手將棉花糖從玩具堆移到床上，那只屬棉花糖，思思，阿朗的寧靜空間。

「對唔住，老婆。」

思思擁著阿朗，一言不發。

「我屎眼第一次俾咗峰仔。」

連菊花蜜穴的第一次都得不到，思思黯然。

再講一次咪撚quote 文呀
吊你媽過海

表白樓豬

再一個正皮比樓主 文筆好描寫到主角個種心理同佢地互相之間既張力 even只係文字都令大家好有畫面

樓上做乜撚

btw樓主停呢到好頂隱

屌中左伏

可摸耳寫埋落去
呀朗同峰仔❤️

樓上#517 奶腳趾

咪撚code文呀
我屌你老母

你班杏加橙 係咪弱智兒童嚟
知唔知咩叫咪撚quote 文呀

年輕身體的碰撞，汗與肉體的交融。這是思思自以為永遠也得不到的，那屬於阿朗和fiona的青春。

而阿朗想念的，是峰仔的莽撞，是峰仔充滿脂肪的汗臭，以及那不屬於那裡的十八厘米。

今日無？

「收皮啦屌你個閪，傾生活傾到打哂茄輪？俾你傾得再deep啲咪仔都生埋？講啦，到底傾咩咁好傾？」

「真係生活，」阿朗續道：「就係好平凡嘅嘢，佢都會讚我，或者，佢又係講吓舊時咁樣。」

「明哂，所以你先鍾意同佢傾。大男人。」

阿朗被揭穿，忽然大聲：

「冇計，我宜家真係好大壓力……唔識解釋，我意思係要揾個人俾啲成就感我，但係老婆可能、可能因為結咗婚，我哋又要諗好多生活嘅嘢，慢慢重心擺喺屋企，而唔係『我』本身，你明唔明？佢係好好，二百分咁好，係我仆街，嫌呢樣嫌嗰樣，但係早排同Fiona傾偈嗰時，真係都幾開心……」

「我唔明。」

「你未結婚未成家，我好難解釋……唉屌，每日咁樣真係好攰。」

「咁你同阿嫂講清楚，唔得咩？佢會明嘅。」

「琴日講咗，我話我同Fiona有傾到。」

「佢咩反應？」

「佢問，佢有咩做得唔好……但係，其實又冇。」

「仆街啦你，最唔仆街嘅位，就係冇將責任推俾佢。嚟，我同你講Fiona嗰套，聽完，你就好好對阿嫂。我覺得阿嫂知道嘅話，唔會差得過Fiona啲嗲男人招囉。」

「咩？唔明你講咩。。」

「Fiona實有同你講，你好勁、好叻，然後好吸引佢。」

「吓，你又知？」

「因為，佢都係咁同我講㗎囉，屌。佢同個個都咁講㗎啦。」

「幾時？」

「……而且我都冇追第個！嗰時會考日日落自修室，係佢係咁揾我咋！我都冇理佢！你離遠見到嗰次，係佢話暈，我先冇掟佢走咋！」

「以前，我同阿May一齊嗰時。自修室條女咪就係Fiona囉，但阿May又睇唔到條女就係Fiona，以為我喺出面識咗新嘅。仆街，諗起就嬲，我屌佢老母。Fiona就係鍾意人哋啲嘢呀，佢本身就大把兵，根本唔洗自己出手，就好多人撲埋佢度囉。可能冇癮啦……搶人嘢好玩啲吖嘛。」

Fiona竟然誘惑過峰仔，只是因為他有伴侶？

「吓，你做咩唔同我講？兄弟呢！」

「廢撚事啦，都畢咗業，你哋又一齊過，又好似好鍾意佢咁，後尾你婚都結埋。唔通話你聽，你條舊菜連我都擒咩？總之，咪再諗佢講嗰啲嘢啦……佢都未必係真心，過咗去啦，好好過宜家仲好啦，你同阿嫂將來大把世界啦。」

那他，程日朗呢？

「啫係，係佢間接令你分手？定係你原本都心邪咋。」

「係呀，頂，我根本唔鍾意Fiona呢啲類型，咁野。嗰次之後，我一單身就單身到宜家，打咗好多年飛機啦仆街，你有老婆就好好珍惜啦，Fiona呢啲……唔好再聯絡啦，真心。」

「嗯，琴日已經講清楚，唔會再有聯絡。都應承咗老婆。」

「掂。咁你以後有咩咪同老婆講囉；或者，同我講都得㗎，C朗bb，肉償就ok。」

「死開啦，屌。」

阿朗的心情，很複雜。

一方面，他知道，或者再次記起，Fiona就是這樣的人，他應該慶幸沒有再和她糾纏下去，反正最後，只有他被損耗，而她永遠立在世界各方，開着、美麗着、要他人供着，總之與他無關。

但另一方面，他知道，原來那些給過他的慰藉，並不是專屬他一人的——

走在大街上，只要Fiona想，她就會前去，或濃重或輕薄地獻媚，對方的態度，決定了她的手段。

原來，他一點都不特別。

其實，一直以來，是否他太留戀過去？太喜歡那種無憂世界的閒適，所以，與舊時光相關的人物，他都覺得特別親切？那一聲聲的讚美原來不過是雨露均沾下的產物，物質、非遺產，廉價又通俗。

他受挫。

他所擁有的獨特感，原來，不過如此——

只是剛巧，他很早成家，剛巧是別人的男人，剛巧因為歷練而多了幾分成熟的剛陽，剛巧沒有表現出對她有興趣的模樣，所以，才令她願意花時間，抬高他的自尊，將其高高拋起，再等其狠狠落下來的粉身碎骨之態。

那一種對他的肯定，認為他是「好」的，只是她的一種行為藝術，而後將他展覽。

這一份成品，此刻，傷心至極，只得腐爛的美感。

和峰仔多聊一些近況，供阿朗遏制自身不快。幾許，又在無厘頭的話語中，變得輕鬆起來。

男人的友誼，就是有這麼一份魅力；和他相處，永遠輕鬆。

只是，送走峰仔後，大門鎖上的聲音令他悶悶不樂。剛才，他已經認清，思思才是那個會無條件待他好的人；可是，正因如此，他忽然覺得之前的自己很可笑。

有

峰仔好慘

鍾意可以留名留言正皮，多謝支持。
聽日完埋呢一章。
呢個係樓主ig: chingceciii

終於忙完 可以瘋狂追文了

阿朗好抵死發現條女唔係淨係姣自己
依家同老婆心入面又有條刺

報到

正皮！睇緊

又愛 番老婆但都郁條刺

得一篇好快就會變gay故

歡迎，唔好quote文就得

佢哋係屋企傾?思思唔會聽到?

峰仔真兄弟

係；聽到吟吟沉沉啲講嘢聲，但聽唔清發音

露台傾得唔得呀

留名，P 牌推唔到
樓主文筆好好。。。觸動人心

推論返佢兩個的家境，應該屋企唔會有露台。

不過思思都應該聽唔到，因為：1)佢食完飯應該要在廚房洗碗，2)之前峰仔都試過上佢地屋企傾計，思思會好識做咁帶棉花糖入房玩唔阻佢兩條麻甩佬二人世界

巴打，啱啱開始追你個故
以為講緊自己，我係final year做爸爸
睇到開頭果度真係感同身受
湊仔真係好辛苦，但係見到小朋友識叫daddy真係乜都值返晒
巴打加油努力寫故

思思太委屈

我諗從女性角度出發
唔會想知道自己另一半
原來咁赤裸地追求嗰一種虛無縹緲嘅心動感
仲要開始合理化自己諗法 同講大話

阿朗到底有冇諗過
佢可以咁「平常心」咁對待賤人fiona
係因為背後有思思比佢嘅安全感

因為明飯菜會保溫 唔會失去
所以條路行慢啲都冇問題？Is her a joke to you？！

心都涼埋
思想出軌 都係出軌

樓主嘅文筆 表達 太有代入感

心痛思思

最後係....
樓主比啲掙扎
期待你更新

終於追到上黎......文筆太好, 太投入, 心好實.
利呻: 有棍, 明白C朗, 但係好心庝思思.....

一路睇一路都好心痛，我正正就面對緊要離婚嘅結局，真係好心酸，原來一個人話變就變，原本係愛你嘅老公，突然變成好陌生😢

出軌？

係😢 最心痛，已經唔係短時間，真係失敗，一直都發現唔到佢變心，我咁信任佢，一切都係大話。

慘豬豬

絲打 hug

絲打hug
有冇諗過之後點

咪繼續盛開花瓣，靜待下位惜花人進出欣賞嗰啲囉，唔使做人咩

花店不開了，花繼續開。
加油，可以傷心，休息一下。
不要勉強自己。

只是，送走峰仔後，大門鎖上的聲音令他悶悶不樂。剛才，他已經認清，思思才是那個會無條件待他好的人；可是，正因如此，他忽然覺得之前的自己很可笑。

阿朗對Fiona有恨。

他好像被耍了，但是，好像又沒有。開始之先，是他主動上吊的；但是，也得由她放了這麼一個絕美的魚餌。

內心一度氣憤。進房，見思思伏在床上按手機；他和自己說，過了今晚，他當有新生，不要再回首舊事。

阿朗坐落床上，想像自己正在以居高臨下的姿態俯視Fiona——

點解，你連俾我嘅安慰都係咁廉價？相同嘅話語只係不斷咁重覆，毫無獨特感？敢問一聲，係咪隨便一個難到手嘅任務，你就會去做？

他親吻思思，用力地啜着她的唇。

他掌摑Fiona，讓她的嘴角留下一道小小的紅痕，她呆鈍的看他。

他向思思的胸部摸去，隔着無鋼圈的純棉胸圍，不斷搓揉着，她輕輕的喘氣，更投入地回吻。

Fiona一動也不敢動，他扒去她的紅色胸圍，不斷用手指在乳暈上打圈，夾住乳頭，她敏感地呻吟。

他親吻思思的乳頭，又舔了舔左胸下的小紅痣，手不忘挑逗她的陰蒂；瞬間，內褲有水跡。

他停頓，Fiona見狀，脫去內褲、張開雙腿，手指擘開兩塊陰唇，咬咬下唇，看着他；他挑眉，說：「你自己捽，我唔奶。」

他着思思躺下，疊按住她的手，不讓她推開他的頭。張嘴，舌頭從陰唇掃上陰蒂，來回與其舌吻；手指抽插下陰。「唔好奶——啊……」她的呼吸聲越來越重，情難自禁地微微叫着。

他看着Fiona，她以不甘心的眼神配合快速擺動的指尖，空間仿佛只有水聲，面色潮紅地說：「朗，俾我，想要你。」他輕蔑地笑：「求我。」

思思合腳坐起，含住他，像真空包裝一樣，滿滿地以口腔內壁包圍他；眼珠向上看去，留意他是否滿意，然後加速。

Fiona跪着，含住他的龜頭，手握着陰莖，轉動手腕；挑逗地看着他，自摸乳房，望他快點將她就地正法。

思思吐出他，他將她放置床上，側身從後背進入；手繞過肋骨，覆蓋着不斷郁動的胸，激烈地親吻她的後頸。

他拎起Fiona，着她跪下，蹶起屁股，老漢推車。他一下下地拍打她的臀部，雪白的桃子留下紅印，她似是回應地配合他的節奏，向後撞去，頭忍不住向天伸去，大聲叫喚神明。

思思側頭向後，雜亂無章地索吻，他捧着她的臉，加速。她有哭腔：「到啦———」身顫兩下，陰道緊緊收縮，他按捺，轉下一個姿勢，繼續。

他扯住她的頭髮。

他牽住她的雙手。

傳教士式地最後衝刺，他撞向思思的身軀，感情複雜。有太多證據證明，眼前人是他的依靠，對他誠實、替他着想；可是，他竟在性愛中分神，遷怒於另一個女子，為着以前不夠用心一也。

阿朗對Fiona，連想像一下都仍然記恨。

何解，之前卻聽信她的話，覺得她是打從心底地真心欣賞他？難道真是因為，他太需要甜言蜜語來供奉他五勞七傷的內心？是否，他被逼成為大人，不情願地看清大世界不如舊時所想，卻因而生起悶悶不樂的落寞，需要一個不相干、不要緊的人撫慰？最好，對方要認真告訴他：「你好叻。」握着以前的理想和憧憬，來支撐他的腳步，令他覺得自己仍可以面對未來，暫時消除了那一種恐懼。

「死八婆，呢世都唔好再見。」

但他發現，這同時，也是一種留戀過去的表現。

他已經瞎掉了眼睛，很久了，不要再埋怨那一場意外，真的，就此放過自己吧；若想分清雪櫃內的飲品，倒不如多加認清各包裝手感之不同。只有這樣，才能活得更似原本那個擁有澄明視力的他。

只有這樣，才能有更舒坦的生活。

說清說楚吧，他的一切不快、不安、不甘，都和思思講，如果他需被安撫，那麼，就由她用言語、用眼神、用肢體來慰勉他；總之，不需要另一個女子。

他應該相信她。明明，他只愛她。這一個家中，他就算再愛棉花糖，但還是遠遠不及愛思思的程度。

她怎可能會看不起他呢？他有漫步回家、四處看風景的底氣，其實，也是因為他肯定，家裏有人為他備留飯餸於案上。這一種踏實，彌足珍貴。

不要再回望，努力邁步向前，適應新世界。

最後，阿朗高潮，精液噴射在安全套裏。停留，抽離。

阿朗替思思抹乾，抱她——

以後，不要再有異心，他有她了。那一種捉不到又摸不到的一刻成功感，只是迷失下的心動，而他卻因此欺瞞她，防範她了解他的這些念頭。他閉眼，將她擁得更緊一點點，手臂力量下的綿綿骨肉令他感到安全、不被離棄，忽然心跳加速。

思思開心，她感受到阿朗用盡全力地擁着她，這一種親密，令她感到踏實和安心，仿佛世界只得他們。

尤其，臨睡之前，阿朗來回親吻她的額，說：「老婆，我愛你。」

並且，他又重提另一個女子，向她認真道歉……像盡訴心事那般，和她講清楚他一直以來的感受。

她終於明白，原來，她太少肯定「程日朗」這個人本身，而他的自卑是健全的，他是在和自己而非他人比較；久經生活，她也覺得自己比以前懶去經營二人的愛情，只着眼於二人的家庭和婚姻，造成落差感……因此，她着他以後不要過分藏掩壓力、獨自承受。

她向他強調：他有她。

嗯，那就很好。

這一根繩索一直繫着，絕對存有可以喘息的空間，但永不鬆綁。

就嚟250個正皮了。
希望喺熄登前，可以有多啲人睇到呢個故仔。
我仲有好多嘢想分享。
嗯，愛大家。感謝，不知所言。
呢個係樓主ig: chingceciii

睇故時輕鬆吓啦，不要想太多了。
辛苦大家了。

熄唔熄燈都好
都希望可以同大家喺煲底相見
同埋希望阿朗同思思都有個好嘅結局
樓主加油

俾正皮樓豬

辛苦樓主了
辛苦香港人

願黑暗過後會是晨曦香港人加油

辛苦樓主
香港人 加油

希望呀朗思思會同香港一樣經歷傷痛之後有更光明美好嘅將來

盼自由歸於這裏

希望仲可以睇樓主啲故

極高質故 加油

推下先

又扯咗

何以 這土地 淚再流

推下post

爛尾

國難當前將就吓

個結尾好生活化好真實

等樓主返黎打文

十七、新生

翌日，阿朗自然醒來，沒有被思思叫喚。

他這才想起來，今天休息。

他再度躺下。上班，好累，每天都似拼命地消耗着他的體力。他實在不喜歡勞動工作，感覺這一輩子都在與塵土生活，滾滾揚沙足以蒙蔽他的眼；而且，他本來就沒有興趣，一開始只覺得好賺，每天四位數字的進賬，收入比其他大學畢業生還要可觀。

閉眼，想起和峰仔的對話：

「番地盤咁辛苦……要唔要轉工？或者，阿嫂都番工囉，你哋話哂都讀咗大學吖，唔好嘥哂啲知識。」

「老婆遲啲番——但我邊有人請，市道唔好。」

「係嘅，但係，事在人為啫。其實，你又唔太鍾意social，又要好揾嘅話，都唔係冇嘅……睇你肯唔肯囉。」

「譬如，有咩可以撈？」

「死人化妝。」

阿朗用了一種不可思議的眼神看着峰仔——他竟然推薦殯儀業，牛頭扯不上馬嘴；見阿朗不語，峰仔又道：

「我有親戚做殯儀地產……類似賣墓地啦，因為個個都覺得邪，唔多人肯撈，所以都幾好賺，而且都等人用嘅。日頭番工，唔驚。你有興趣嘅，我可以問吓佢，帶你入行又點話？」

「我諗諗佢啦。」

昨晚，二人只以輕鬆語調說起這件事，所以不太上心；可是，現在，阿朗確有轉工的念頭。越在地盤工作，越令他覺得鬱悶，雖是體力勞動，但說到底，絲毫沒有踢足球的汗水來得暢快。

思思進房，他握着她的手：

「老婆，我轉工好冇？」

至少，目前，他都不想思思外出工作，知道有他以外的能人；可是，他越發討厭自己的工種。

「好啊，當然好啦。我都覺得地盤太辛苦啦……你日日番到嚟都好攰咁。你想轉咩工？」

「如果係——死人化妝？」

阿朗覺得，他確實可以學習這一門手藝，薪金、工作時長，他都滿意，又不用和太多人打交道，而且，找個師傅收他為徒，將會長做長有。只是，他怕思思覺得過分邪門——其實他也覺得，有一點點的陰森。

「吓，《像我這樣的一個女子》？」

「係，宜家係像我這樣的一個男子。你會唔會介意？」

他們笑。

「可以啊，你有興趣就得啦，咩年代呀宜家，咁世界上總有人要幫佢哋扮番靚㗎嘛。放心啦，絕對唔會『彷彿動物看見烈火，田農驟遇飛蝗』噃！你對手，永遠都係咁warm喎。」

說罷，思思輕輕舉起阿朗的手，彎腰作紳士狀般親吻了他的手背。

他要轉工，她很高興。她只覺得原先的建築工作過分耗損他的精力，每天回來都是累怏怏的，整個人又像老了十歲；只是令身型更精瘦，除此之外，並無其他好處。他們又不怎麼花錢，除了用在家上，所以，她覺得他可以休息一下，不用那麼辛苦。

另外，其實，結婚之後，他們都不信邪，仿佛已歷世上最驚險的過程；但覺新奇。不管怎樣，程日朗都是一個有血有肉的人，不會因為多多觸摸冷靜軀體而失去温度。

很快，阿朗經峰仔的親戚介紹，入行，成為殯儀化妝學徒，再擢升為化妝師。

很新鮮。這一個行業和他以往的認知不一樣，每每提起殯儀，他都想像一人坐在陰森的斂房裏打開白布，下一秒，遺體睜眼變成活人，把他殺死，由原本的屍體替其化妝。但現實，始終和電影不一樣。沒有面目猙獰的死狀，人在少了二十一克的靈魂重量後，面容多數是平和的。不能再言語而後衍生的悲壯，注定不是聲嘶力竭的，但覺是一種沉沉入睡的呼嚕。

先人年紀老邁或者病逝，面部或身體可能會凹陷，他替他們執形。

每天穿梭會堂，恐懼感越來越輕，唯有腳步沉沉。這些遺體也有生命的重量，只是，現在無法動靜而已。

說到底，阿朗比以往自在；他覺得，相比在地盤工作，這一次更靜心，更有學習的感覺——不同的掃粉技巧、遺體防腐、分類等等，都是知識。不再日復日地搬泥札鐵，他開始清晰地知道自己「在做什麼」，內心明白每一具遺體都是他人的摰愛，肅然起敬，認真落手。

他有一種尋回人生方向的滿足。

皮膚變得冷白，但心思變暖。

思思自然看出阿朗的變化。高興至極，她覺得沒有什麼比舒心重要。

就如此好好的過下去，每一天，都有充滿希望之感，搌棄從前的天高壓力。闖蕩世界，確實需要一種舒坦的勇氣，但不必是孤勇。

- - -

唔會爛尾。感謝。

樓主加油！

個勢似係happy end
希望真係！

支持樓豬
相信樓豬！唔怕！

但係故事一開始好似唔係咁happy

定係個時間線已經過咗故事一開頭嗰時

#1係再後啲

宜家生活好嗎

喂 正呀

樓豬 you’re back~

相信呢個就係轉捩點 正呀期待！

工作同伴侶都影響每個人好多
希望阿朗可以係工作上搵到滿足感
係思思身上搵到幸福🧡

好鍾意你嘅故事 感覺好寫實 令我認真思考未來嘅婚姻生活 follow左你

好快填完㗎咋！

開心多一陣陣陣

Yes，其實都係互相影響
一個人變咗，其實都唔完全係嗰個人嘅責任

祝各位程日朗程思思幸福

我唔係指出軌嗰種變
指一個人性格/心境嗰種

樓主聽陳百強？

係

我都聽

漣漪?

做耐左都係悶

主要係男豬女豬心態問題

全部碟齊晒

會唔會係黑膠唱片

同你個故驚人地相似
我又係有女埋身搞到老婆好唔開心
不過而家還好，小朋友都算聽話

當時決定同你啱啱相反
係咩令巴打有勇氣做爸爸

鐘意咗第二個......

收皮啦你

就如此好好的過下去，每一天，都有充滿希望之感，搌棄從前的天高壓力。闖蕩世界，確實需要一種舒坦的勇氣，但不必是孤勇。

- - -

後來，思思的母親回港了。

她與思思的父親離婚後，回到原生地，發展她的店舖事業，漸漸上了軌道。

對於愛情，她的憧憬頓減，從前的初戀已成中年大叔，往事不可回首。依她的話說：「女都生咗兩個啦，仲想點？」

回港，是因為想念女兒；她又幫忙照顧棉花糖，以趕逐的語氣叫思思外出上班。

她心疼，總怕女兒會跟自己走一樣的路。而思思甚至比她更早成家。明明已經手持大學文憑，卻竟從未工作，只留在家中照顧女兒，那麼思思自己的世界呢？她不用去闖蕩麼。難不成一輩子都留在這數百呎温室？將其當是大世界？

如果幸福，倒是無妨。結婚生子作一個賢淑妻子無可不可；但倘若丈夫變心呢？

思思母親對阿朗的印象不差，她對女兒的男伴從無意見，放膽愛、放膽恨，不干預她的選擇，她高興就可以；但是，如果一個男人辛苦在外，回家但見妻子毫不打扮，只做一個平淡的煮飯婆，會有何感想？這樣素雅的她比得上外面爭艷鬥麗的女人嗎？

「媽，阿朗宜家份工啲女仔都唔多打扮㗎。」

「但人哋冇家擔，你呢，就凑女凑到個人殘哂。你以前捱夜温書都冇宜家咁重黑眼圈，仲有你啲皮膚……唔哂太陽都咁黃，你啲頭髮又長到屙屎會掂到屎坑，你都唔識照顧自己嘅，淨係識理老公同個女，咁你自己呢？」

思思向母親撒嬌：

「咁我遺傳㗎嘛你，好似你咁靚靚喎，唔洗好好打扮都得啦。」

「靚你個頭，宜家成個黃面婆咁啦。你唔想咁快變老，就宜家去番工，我幫你凑棉豬；包凑得好過你喎。」

思思母親自信地拍了拍心口。

思思想，其實她有種莫名的信心，覺得阿朗不會在外尋覓新歡，Fiona這樣的，他尚且捨棄，所以她不太擔心他會不忠；但是，她確實動心於工作。

每天都看着時鐘空洞地自我運轉，真的好無聊。凑女對她來說，確實開心——如果棉花糖聽話；只是，她也有些想逃離日復日的生活，本來，出於愛和責任，才甘心天天留家煮飯洗碗，失去原先程思思的理想。

和阿朗二人一孩三餐，確實是她十八歲的想像，可是她越發覺得家是空蕩蕩的，大部分時間都得她獨活，棉花糖上學、睡午覺，阿朗上班。得她、得她——得她就如此漫無目的地想着午飯當煮些什麼，幾嘜米、幾札菜、幾斤肉竟成了她的落腳點——

她不願。

她矛盾，總覺得如果外出工作，是不夠負責任之舉。

每每看到棉花糖親婆婆甚於她，她又有些吃醋，糊塗地想會不會再遲點，棉花糖就不再是那個當天叫着「我全世界——最鍾意嘅人就係媽咪！」的小人兒了。

有愛，有責任；但現在，可將責任暫時交給母親了。

思思自省，原諒她需要建立更富足的精神世界，才有信心保持不滅的愛的體現，譬如平和的情感，良好的情緒價值，持之以恒的話語。

再這樣下去，寂寞會比滿足先蝕了她的骨，一點不剩。

而且，棉花糖又很喜歡思思母親，一聲聲「婆婆」地叫着；慢慢，嚷着要和婆婆一起睡覺，要婆婆弄餃子給她吃。思思母親年方五十，就有個軟糯糯的孫兒，內心欣喜，慶幸自己手臂腿腳有力，仍抱得動棉花糖。

在香港，思思母親也沒什麼可做的，只來回原本的住屋和思思的家，更不想和女兒傾談有關燕菜放至晚上會變苦，但願摸摸小孩子滑捋捋的肌膚，重温當年照顧思思和她妹妹的時光。那麼，倒不如着思思上班吧。

一本萬利。

思思的母親覺得：最緊要，不要迷失。

多少柴米油鹽的侵襲，都不值得一個年輕人就此一蹶不振的……不應在可選擇的情況下屈服於這小小的土地，憑什麼？為什麼？不要任由自己的魅力不斷流失，自身有責任保衛她，不要接受世俗繁事為你選擇的未來。如果你不站起來革新求變，將來切莫嗟歎。

趁年輕，要有理想。

闖事、闖禍是另一種行善積德，福有攸歸。

很快，思思故成為了一個駐校社工，星期一、三於一間「屋邨名中學」值日。

明天不更。
喜歡請正評，感謝。
呢個係樓主ig: chingceciii

很欣賞有理想有憧憬有腦袋的人。
雖然，你唔睇。
有太多的話，不想說不能說，
只化成一個好字。
可能太煩，可能太悶，
也可能不適合，所以不多講了。
望見諒。總之，平安。

聽日大家都要無事 咁先可以繼續追樓主啲文

感謝樓主出文

明天不更，支持！

好彩見到你reply,我仲係另一個post認真覆佢
結左婚出軌仲話第三者條件唔得、對佢唔好、自己畀人玩

對於呢個心路歷程我都有啲好奇，
想知巴打點諗，唔介意可以分享吓

絲打有冇個post條link
想睇下佢有幾仆街

輕輕一推

如果你感覺對方的態度出了問題，那多半是出了問題。

睇哂佢幾個post覺得好恐怖

隔離post就過「閱歷多 婚都結過」
呢度就話「有女埋身攪到老婆唔開心」
真係正式離婚有新關係好正常
但作為男人都睇到屌出聲 偷食仲要扮到成個大情聖咁 肉酸到

十八、二十五歲

慢慢，大家都開心起來。各有各奮鬥的感覺，但生活又並非互相割裂，而是互相靠近。

至少，目前，他都不想思思外出工作，知道有他以外的能人；可是，他越發討厭自己的工種。

阿朗再沒有自憐之感，因為大家都可以成為能人，感覺到每天一點點地進步，何須自卑？不再是原地踏步，對於二十五歲的已婚夫妻來說，已是成就。

二人的話題變多。懷着感歎、感恩的心說了許多工作上的事。

「生前吊咗好耐好耐鹽水，你估會點？」

「遺體腫過一般人？」

「係。以後我唔想咁，如果真係有咩病痛，唔醫啦，唔想住院。」

「吓……其實我覺得，人應該要喺最靚嗰時死去，咁其他人記憶中嘅我哋，永不腐朽。係唔係，應該就係宜家？」

此刻，二人氣色甚佳，面容發亮。

「唔好亂講，你永遠都咁靚。」

「知啦咩？咁你都唔好亂講，有病就要醫。唉……有學生因為咁唔開心。」

「親人有事？」

「嗯。你話，如果我哋有一日有事，棉花糖會唔會都好傷心？」

「一定啦，佢實喊得好傷心。所以，我哋都唔好有事，唔好諗咁多啦。」

「唔知再過多陣，佢會唔會好掛住我哋呢？」

兩個大人私自揣測自家小孩的心意，閉眼，睡得香甜。

每天，都是新一天。

正因為工作勞累，所以只有回到家才放鬆。和以前不同，阿朗不再忌諱於告訴思思：他的想法；現在，他已足夠自信整理自己的心思，也在上班時間找到目標和方向。

思思下班後，有時看得見母親和棉花糖，有時不，他們或到了舊時的家。而阿朗不一定比她先到家，她只看得見靜默又晦暗的家，可是，不再空洞。她不再被時鐘催逼做家務，腳踏小小的地磚，也沒有水泥發酵的零落感。

原來，一個人忙了起來，時間被填滿後，身心都是充盈的，沒有空閒再想什麼寂不寂寞；因為，到她脫掉鞋和解開胸圍，再翻找雪櫃的食物，然後想念阿朗時，就會聽見他的跫音，在鐵閘前停止，然後，打開大門。

- - -

周日，一家三口去海灘玩。

棉花糖拿着玩具鏟堆沙，思思在旁，替其搽兒童防曬霜；阿朗躺在墊上，聽海，偶然幫助棉花糖堆一個Sand castle——英文練習簿上的詞語。

思思看着這不必哀情映襯的樂景，問阿朗：

「你記唔記得我哋兩個對上一次去沙灘係幾時？」

「上年？」

「唔係，冇棉花糖嘅，得我哋兩個。」

「泰國吖嘛。之後都冇再去過睇海啦，唔計行海濱嘅話。」

「係。嗰時，我哋幾好。」

「宜家唔好咩？」

「好啊，好好啊……但係，我都幾掛住嗰時啫，咁後生，淨係讀書咋喎，又唔洗翻工，又唔洗凑仔，最大嘅擔心就係驚燒GPA咋嘛。」

「我就鍾意宜家多啲啦，大家都大個咗。係呢，我哋嗰時講好咗，十年後再去番嗰間餐廳，飲士多啤梨特飲㗎喎。」

所謂「嗰間餐廳」，建在當年落腳的旅館對面，老闆非常親切。那時，他們相約要再到泰國去——

「十年後再嚟啦！呢度啲嘢好好食，磨菇湯好濃味喎。」

阿朗呷着湯。

「吓……十年？我哋仲係咪一齊㗎？」

思思小聲質疑，此時，他們只在一起幾個月。

「當然。莫講話十年，二十年、三十年、四十年、五十年！我哋會一直一齊，到時連我哋啲仔仔女女都結埋婚、生埋細路，然後我哋就可以安安樂樂享吓清福，環遊世界！」

他卻聽得見，似笑非笑的答。

「都唔知係咪嘅，食埋啲青咖喱先啦。」

聽罷，她笑得極歡，輕輕低頭。

原來，距離當日的十八歲，已經過去七年；連女兒也快將上小學了。

思思轉動眼珠，數數手指：

「係，我哋三年之後再去啦！」

「咁就七年，你癢未？」

「未，我點同你喎，又會有Ex嚟擒我嘅。」

思思沒有忘記阿朗和Fiona曾經苟且，笑着揶揄。阿朗呆了一呆，而後自若地挑眉：

「係呀係呀，我癢啦；啱啱有蚊咬我，嚟啦老婆，你幫我𢲷吓痕。」

「得！等我幫埋棉花糖噴蚊怕水先。」

開心多陣先
喜歡的話，可以推一推、留名、正評
呢個係樓主ig: chingceciii

係咪開始少人睇？

of course not
等到頸到長
因為係唯一追緊嘅故事
樓主文筆好
好有待入感
好貼地
加油
留名睇個360°反轉結局

推！！！

重睇緊 樓主加油 香港加油

一睇到ig有就衝入嚟啦
佢地可以用fiona單嘢去開玩笑都代表終於放低哂

Same

一路睇緊呀
做完任務入黎睇獎勵自己
唔想阻住出面所以不推文
希望樓主唔好介意

當然唔介意

有文睇了

出快啲

冇啲咁嘅事
繼續支持

雖然有啲bad ending味不過都相期待之後嘅發展

新個篇好平淡 冇咩feel 但又幾附合呢篇嘅平淡安穩

見你ig出左po
臨瞓前都嚟睇

仲追緊
呢一章既安穩來得及時

the calm before the storm

- - -

「撇……橫……直，啱啦。」

棉花糖K3，需要學習寫下自己的名字，這是一份中文功課。

她握着鉛筆，來回看思思在旁寫下的示範：「程悅思」。

寫出來的字是歪歪曲曲的，棉花糖努力地用手指圍着鉛筆，讓它受控於掌心之下，不知道為什麼，字總比思思寫的大幾倍，而且不斷飛天，不在同一個水平線上；而「思」字下的「心」，十分難寫。

程悅思——

這是阿朗取的名字。

「程」是他，「思」是思思，意指他心悅於她，作為愛情結晶的棉花糖，自然有此象徵。當然，他又道，這是寄願棉花糖開心、喜歡思考、善感善觀，做一個有質感的女子。

棉花糖寫好了，給思思看：「媽咪，你睇吓。」

「叻叻。乖啦，休息吓啦。」

「等間先啦，我仲想學寫爸爸同你個名！」

「爸爸呢，就叫程日朗，媽咪就叫程思思，你又識寫個日字……差個『朗』字就得啦喎，嚟。」

思思又執筆，棉花糖望向她，全神貫注：「點、勾、橫、橫……」

就這樣，都度過了一個充實的下午，學寫字是一個神奇的過程，其實每一個讀書識字的人都很能耐，漢字那麼多筆劃，又那麼多意思，孩子長大以後又要學習書面語和口語，還要融會貫通才能正確地理解和表達。思思希望棉花糖可通曉粵文，她絕對會教棉花糖寫正確的粗口和俚語，不要讓她寫「5P字」。

阿朗回家，思思和他說：

「棉花糖識寫哂我哋三個嘅名啦！拎出嚟俾爸爸睇吓好冇？」

棉花糖故一蹦一跳地拿出寫滿他們名字的紙張，展示阿朗。

「哇，咁叻啊棉豬。」阿朗誇讚棉花糖，又向思思邀功：

「其實都係我叻。好彩冇改咁難寫嘅字，如果唔係就學死佢。」

「係啊係啊，我同棉花糖都叫思思啦，到時大個咗，你一嗌，我哋就一齊回頭。」

「唔會喎，你永遠係我嘅程思思，我只會叫你做老婆；佢呢，通常我都叫做棉花糖，唔會撞啦。我覺得我改得好好喎。」

「都係，名呢啲嘢好聽好記就得，咁複雜做咩？你話，遲啲，啲人會唔會追求越難寫、越生僻嘅字，用嚟做名？」

「唔出奇，型吖嘛，可能又靚啲。但如果棉花糖生BB，我唔會俾佢改個咁多筆劃嘅字囉……」

「到時仲有得你管？女大女世界喎。」

「最好佢唔好咁早結婚啦……」

二人越想越多，輕輕苦笑，可是能夠這樣想，也應該開心。

「洗手食飯啦。」

- - -

有冇人～～～
夜晚嚟多一更～～～

大把人

有人

新讀者留名

好有feel

有無人覺得呢幾篇咁平淡好有feel
平淡是福
想有good ending呀

阿朗和思思雙雙請了假，來到某區大會堂，會合思思母親；內進堂廳，坐下，獨見舞台有燈。

「最前！仲要係正中間！睇吓，棉豬企最前！」

思思興奮地拍打阿朗的手臂，又竭力控制自己不要太失儀，怕失禮她的小公主；可是，她真的很想和全世界說，那個企在正中前排的小孩，就是她的女兒。

「係，一定係棉花糖跳得最好先俾佢企呢個位！」

幼稚園畢業表演，舞蹈班。其實阿朗和思思已經知道棉花糖會企在中間：

「爸爸、媽咪，畢業禮我會企到最前，你哋要幫我影相㗎！」

「咁叻女企最前？」

「都唔係好叻啫……可能係因為我矮過其他同學，不過得我企中間咋！」

棉花糖不好意思，忽然含蓄。

可是，但又真的很開心。老師總誇她跳得好。

而阿朗和思思當然更開心。不知為什麼，就連自己考取功名也沒那麼雀躍，但見女兒幼稚園畢業，站在前排被場內的所有人都看到，他們就感到非常自豪。

事實上，雖然台上站了許多學生，分別做着不同的動作，但他們的目光未曾從棉花糖身上移開，只一直一直地追尋她，即使有時轉位，棉花糖已到後面去，他們恨不得將頸像《超人特工隊》中的媽媽一樣，無限伸長，要看得清清楚。

「哇！一字馬！」

「細路啲筋真係軟到……我以前都得㗎！」

「我就唔同啦，一直以嚟都咁硬。」

思思用嫌棄的眼神看了一眼阿朗，然後繼續做棉花糖的粉絲，看見她跳錯了一下，替她着緊。幸好，下一秒又和大家都一樣。

「做咩同男仔拖手㗎？仲轉圈？」」

「隻色襯得幾靚呀，佢哋不知幾夾。」

輪到阿朗不語，前世情人竟被別的陌生的小伙子牽着。再多過幾年，就會天天膩在課室中陪人留堂温習，還記得他這個父親嗎？

很快，就到父母上台、孩子領取畢業證書的時候。

阿朗牽着思思，思思將花送給棉花糖，合影一刻，他們都很感動——

女兒長大了。

她還得到學業獎，那是一個小小的獎盃，上面貼了名字：「程悅思」。

試問，一對不貪心的父母，此情此景，當然萬幸。他們在大會堂，留下一張張的合照；看到班主任，棉花糖往前跑去，請思思幫忙拍照；好不容易聚集一群小魔怪，又拍了全班的大合照，一個個淺淺地化着舞台妝，一笑，只見彎彎的眼睛和小小顆的幼齒，吵耳非常。

還是棉花糖最可愛——阿朗和思思對視了一眼，交換想法。

這是父母。

這是一個三口之家。

今年，阿朗和思思二十五歲，一切都很好。

報到到到到到到到

好幸福嘅時光

希望佢地永遠都唔會變

開心既時光特別快

好溫暖嘅幼稚園畢業禮

仲睇緊㗎

返黎了

係咪得我想快d睇到佢地情變

啊！！見到我個cm貼左ig堂

呢度唔係叫棉豬嘅

想睇sad end

十八、二十八歲

「你知唔知？我……」

阿朗喃喃，之後沉默；手沒有停止，繼續為遺體上粉。

千言萬語，在心中譜寫。當阿朗對一份工作足夠熟悉時，常常做着做着，就想找一些話說，差在是否講出聲。他之所以不再言語，是因為，他怕真的有人回應他，如此則過分滲人；無論如何，這個空間都太靜了。

不，又或者，倘若真有人回應他，說到底也是一個伴——哈，眾生平等。

自轉工後，阿朗和思思皆工作了三年。

一開始，二人還有許多話說的，因為工作予其的新鮮感支撐着二人無眠時興起的話題。

可是，後來，開始無話可講。

阿朗已見過很多不同種類的遺體：自殺、交通意外、久病而逝、急性病逝……見得多，自然不再感到新奇，他只越來越專業的做化妝手勢，表情放鬆，可是因為習慣了，所以再無新奇事可分享。

或者，有時他很想分享，二人卻了無心思，沒有一個合適的興致配合話語；只好等到假日才說，但常常忘了起初想說什麼。

思思呢，好一點，可是也較以往沉默。

她對學校更熟悉了，開始上手；和學生也越來越熟絡，他們都喜歡思思。午飯時間，甚至組成一個個小團體，內進狹小的社工室吃飯，和思思說「阿sir啱啱火車未到站」、「又要默書，範圍勁長」、「放學就要補習啦」、「我都要去學琴啊，今晚又唔知幾點先可以瞓」，云云。

慢慢，生活只是一個循環，再沒有新的事好講。

但二人還可以圍繞棉花糖，看看她的功課、測驗卷、温習進度，偶然一同幫她做難度甚高的視藝科勞作。

對。

如此，如此地環迴往復。久而久之，又覺得平淡。

就是，大家都會關心對方，今天工作怎樣呢？辛勞嗎？繁忙嗎？

可是，話語來來去去都是那些，第一次說，倒叫做體貼；但說到第一百次時，卻像極了例行公事，即使語氣充滿抑揚，聽起來卻只是一句不帶感情的慰問，淡淡的，內心總已經有個預期對方會說的答案：

「幾好吖。」或者，「有啲攰。」不出這些了。

接下來，就幫對方按摩，手的力度卻悄悄放軟。

平淡……平淡就對了，婚姻和感情不就如此嗎？總不可能一生都充滿激情吧，當新鮮感褪去，生活又回歸了整齊有序的狀態——

是應該的吧？

臨睡前，阿朗想起，他們已經二十八歲：

「老婆，」他側身摸思思的頭髮分界線：「十年啦，我哋今年係咪去泰國玩？」

他想回到那個夏天去，雖然熱，但至少和他結伴的思思，是有温度的。

外出散心，大家都會輕鬆點，不要再留在那個重覆工作的氛圍當中。一成不變，總使人麻木。

但是，思思似是想起了什麼，皺眉：

「但係，我暑假有project搞……」

「咩project？要做幾耐㗎？」

「我都唔太清楚，係講中一、二嘅學生點樣適應新學年嘅，環境唔同以前少學，壓力太大。」

「咁，仲去唔去？」

「遲啲先？等我忙完呢牌先。我都想去㗎，對唔住。」

「唔緊要啦，咁我哋遲啲再plan過。宜家瞓啦，聽日我哋都要番早，good night。」

如果去的話，一定要再試布吉島上的某間餐廳的泰式炒河，太好吃；還有要和那個老闆打聲招呼，看看餐牌上的中文字還是不是翻譯有誤；不過，不用再去騎大象了，太有墜落的危機感，上次還因而跌了弄跌了耳機，最後，得靠大象用鼻從草木中取回來。

如果去的話，世界又剩下他們兩個了。

那麼，他們還可以有當年的開心和甜蜜嗎？反正，現在沒有答案。

不知道從何時開始，他們的共處時刻都靠棉花糖，才能有多一些話。如果到泰國去，他倆怎麼辦？

不，只要空閑，都可以聊很多很多。

思思閉眼。

她覺得好累；開始明白阿朗以前回家的頹喪狀，絕對不是佯裝出來的。

別人以為她的工作只是奉上一雙耳朵，然後隨便說些心靈雞湯就可以；但不是的，她不想做這種人，所以，她認真聆聽和回應。

不只學生，老師也偶然向她打探學生的心事，斷言拒絕又顯得不禮貌，總要大戰幾個回合，你推我讓。

還有家長。有些家長天天致電學校，老師處理不到，就交給她接聽——

「嗰個講座講嘅方法都冇用嘅？佢都係唔聽我話喎。」

「點解我個仔日日都冇精神聽書？」

「佢做咩苦瓜乾咁樣番屋企？你哋冇睇好佢？」

「姑娘呀，我想問吓呢，有冇咩方法可以令佢乖乖哋去補習？」

「阿仔放學成日都唔即刻番嚟，係咪群埋啲壞同學？」

然後，她不斷挨罵。

其他日子，就是跟case和寫報告。

她的生活確實充實，求仁得仁；只是有一點點累。有時，她只想快快吃完飯，然後攤睡床上，不需再說一句話，任由起伏有致的呼吸聲替她道一聲晚安。

她失去了傾訴的心思。

即使，她多麼想時常說一些瑣碎，像以前一樣。

如今，她努力等閒暇周末。

仲有30個正皮就上到300了
鍾意就俾一個我啦多謝支持

另外，Ig會分享吓瑣碎，偶然會post一啲隨筆。
呢個係樓主ig: chingceciii

3年就咁

好鐘意呢篇
好寫實

好強的摩擦力

落

樓豬都係做呢行？

係唔係生多咗個？

下又唔開心返 唔係下嘛

留名 好好睇 咁快又無計傾

淡如水 會否比第三者可怕

真係兩睇，好好諗清楚。

一，如果爸爸唔想要，其實生咗，大家都係辛苦，時局太衰。到時有咩事，女方可能被男方責備當初做咩生，女方又可能話番男方點解唔夠supportive。

二，女方身體狀況允唔允許佢廿六歲落？之後仲可唔可以好好咁生仔？定係以後都唔打算生仔？根據數據，其實唔多人受孕到。同時，落仔對女性好傷，廿六唔算超級後生，會比年輕有多啲生理上後遺症，可能都有心理上嘅問題，尤其佢想留低個bb。

除咗唔想bb喺香港，仲有冇其他原因？
本身有冇plan要唔要生，結唔結婚嗰啲？
如果落咗會唔會後悔？

好好諗清楚以上嘅問題，二人認真咁傾，先做決定。

做決定前，一定要雙方達到共識，如果唔係，對你哋三個都唔好，仲有可能會走向關係嘅破裂。

諗落定唔落前，一定要諗清楚點解。如果聽意見，都要聽埋對方嘅原因，唔好只睇一句留or落。

如需協助，揾吓家計會，有醫療上同心理上嘅意見，更多專業。

睇吓其他巴絲點諗？

都係有啲擔心唔太專業，唔識講
除咗祝福同埋希望大家都好之外，
我都唔知可以講咩⋯⋯生命係沉重嘅題目。
總之諗清楚吧，諗完自己諗對方。
祝福！！！

因為只有男人肯將d野同我傾同我講
我先會覺得佢需要我
我唔係一個可有可無既人
係一個可以俾我愛既男人依賴 扶持
而唔係一個淨係識得俾負擔佢 要佢咩哂所冇野既女朋友

如果有能力就生咗先 大少少再帶棉豬走
最緊要都係兩個人有共識
唔好屈埋屈埋
會變傷口 無法撫平

本身想睇下同故事開頭仲差幾遠 點知發現咗
對比起思思同啊朗 開始擔心棉豬

絲打，生小朋友係好大責任，一個人揹係非常吃力，所以一定要兩個人有共識才好

我偏向覺得小朋友係上天俾的禮物，不要輕易放棄，好多人想生都無，而且成功生到個健康bb並唔係咁易

再難行的路都會有方法行
不過真係你們二人有共識才好生，否則係累左最少三個人，仲有可能累埋自己父母

謝謝樓主出post

有時d負面野唔講好過啦

Live jor
一個上晝追到過嚟
一路睇一路喊
小妹而家雖然仲同男朋友拍緊拖，下個月先半年
但見到之後不禁擔心起未來

Halo樓豬寫到某啲位都喊
唔好擔心咁多啦，情緒唔好差！祝福絲打

如今，她努力等閒暇周末。

- - -

「老公，早晨。」

「早啊老婆。」

思思親吻阿朗，然後上班。

阿朗有時多睡一會兒，有時直接醒來，也外出接單。

其實殯儀化妝的「好揾」，旨在不斷跑單；如果每天都慢悠悠地工作，化妝量少，其實收入並沒有多可觀。

所以，反正無聊，他總會多多外出，多多接單。

在那裏，他是輕鬆的。和他共對的人不會忽然站起來，應他幾聲嗯哼；他就算隨便唱幾個旋轉，也不會怕有人質疑他的音準，只靜靜地聽。

他的動作不慢，功多藝熟，大概三十分鐘就可以化完一具遺體；他曾經打趣思思：「我化得比你哋女人快得多。」——

想起，他的動作又頓了一頓。現在已經沒什麼特別的事好分享。

凝神，替遺體闔眼。

只有電視劇才會輕輕用手一掃，就能令先人的眼睛閉合起來；現實中，需要技巧，並不是易事。通常，自殺者、意外身亡者或會有這種狀況。

他又想起，以前和思思說起此事——

「我宜家學緊闔眼，原來都幾難。」

「啫係咩？死唔眼閉嗰種？」

「嗯嗯……你話啦，其實人要受到邊一種冤屈先會咁樣，有啲係真係唔想死，有啲可能係後悔……」

「如果，假設啦，以後嘅香港，成日都有人無啦啦身亡，可能係自殺數字急升咁？咁咪有好多唔眼閉嘅case？」

「咁可能當中有好多未必真係自殺，或者，係謀殺？」

阿朗訕訕地從回憶抽離，對着前面的人「唉」了一聲，畫上唇妝。

不知從什麼時候開始，二人的話少了，沉默多了。

這是婚姻的長存形態，是否？

可是，他又慶幸，其實現在的相處是大家都可接受的，是輕鬆自在的，空氣仍然逍遙地流動，而非冷硬地凝固，至少他自洽於這種沉靜當中，明白不言不語只是因為勞累，而不是因為有心結卻不能和對方細訴。總比以往快樂，工作中尋找成就感和踏實感，非常重要。

他希望，思思也是這樣想的。

也許，想要浪漫的感情，就不要有家擔嗎？如果渴求成家立業，就沒有閒情逸致談情了。

所以，人類最佳成婚年齡，應該是六十五歲退休之後麼。

阿朗搖了搖頭，暗叫自己不要分神想傻事，請專心，給予眼前人尊重。

- - -

另一邊廂，學校打鐘，已到小息時間。很快，又有學生進入社工室，他們不是思思的「客户」，多是和她吹吓水、傾吓偈。

戴着黑框眼鏡的女同學首先含蓄地說話：

「思思，嗯，我鍾意咗個男仔……應該點樣做，我哋先可以一齊？」

他們覺得思思長相稚嫩，身形嬌小，看起來大不了他們多少；私底下，不會稱她為「程姑娘」，都親暱地叫喚她。

「哇，愛情嘢？邊個男仔啊，睇過？」

思思八卦，難得不是抱怨。

旁邊身穿冷衫的女生開始替黑框女生形容該男生的特徵，最後補上一句：

「女追男呢，就係靠吸引，唔係死追嘅。」

其語氣十分老練，思思好奇：

「咁你覺得佢應該點做？」

「傾熟少少先，等佢都了解吓你。然後，俾機會個男仔幫吓你，功課呀補習呀嗰啲咁，再叫佢教吓你做數囉，佢理科咁掂，展示吓你嘅柔弱；有時又讚吓佢，佢就會覺得你好善解人意㗎啦。思思，你點睇？」

思思認同，又想起Fiona。她告訴同學還有什麼細節可以注意，着她不要模糊界限感。可是又想，中學生是否應該更純情一些、不應過分攻於心計？半晌，又覺得愛情這個課題應終生學習，時代不同了，早學無壞。

她明白，自己在愛情中不是什麼聰明的人，不太討喜，不懂作出男生喜歡的反應；但Fiona則相反，總是讓人喜歡與其相處，如沐春風。

她在心裏笑了笑，情敵竟然有如此功用，世事神奇。

預備鐘響起，還有五分鐘，小息就完結。學生告辭，臨上課前，要去一次洗手間。

關門，她問自己，到底為何，阿朗對她的愛可以如此持久？

其實執子之手，多數都不能與子偕老；她幸運，竟和最愛成婚，只等時間過去，等某天一同生出滿頭花髮。

這種愛，可否永遠不滅？

現在，像極了所謂的婚姻狀態。

她覺得，和阿朗的談話減少，但原因卻不過是累而已，而且話題不再新鮮。可是，更有放心的感覺，明白就算不用頻繁交流，二人仍然心領神會。

她還沒有厭倦這一段關係，每天仍會期望回家——不只是躺卧床上。

她希望，阿朗也是這樣想的。

只消看到他、擁抱他、聽見他，她就覺得踏實，告訴自己，眼前的男人以後、無論如何都是她的枕邊人，不爭朝夕，放心吧。

他們一定有更好的將來。

或者，她希望那麼冷漠的婚姻不會適用於他們，永遠。

執子之手，祈願，與子偕老。

樓主的文如沐春風
好舒服好自然

但既然大家都咁諗 點解最後都會唔係咁

不如個故就停係呢到好冇

事如願違

宜家冇能力帶佢去另一個地方啫，將來有冇機會有？

點都好，諗清楚先好決定

推一推先
樓主加油
呢幾段除咗思思同女學生傾計嗰陣聯想Fiona啲嘢
無風無浪到好似喺颱風嘅風眼咁

好多人話推但係不推文

係喎

執子之手，祈願，與子偕老。

- - -

棉花糖小學三年級，更有自主意識了。

不再是那個温糯的女孩，開始駁嘴、反抗，時常忽然沉默、認真思考，懂得相對清楚地表達個人感受。

「下星期家長日啦，爸爸媽咪，你哋睇吓邊個時間唔得閒？就劃走佢。」

「咁快攞成績表啦？」

家長日的那天是星期六，阿朗和思思都有空，只劃掉七點半至八點半的最早時段，讓大家都多睡一會兒。

如果去過家長日，就知道老師不外乎也是說一些無聊的話——

如果你是一個品學兼優的學生，就和你看看成績表，說要繼續努力、看好你。大概五分鐘就可以出來了，誇稱過後，老師只跟家長寒暄：「佢喺屋企乖唔乖？」

如果你是一個在各方面也表現平平的學生，老師會說：「好乖啊，不過有啲靜，平時可以再踴躍啲，參加多啲課外活動。」一邊指着成績表的某處，說不過不失，有進步空間，替你打氣，再和家長說：「放心啦，佢幾好。加油！」

如果你是一個成績下游、上堂長眠的學生，老師就會滔滔、滔滔、滔滔不絕，大江大海極度澎湃。通常，不斷來回成績和品行，皮笑肉不笑地向家長展示禮貌：「嗯，佢呢其實真係聰明嘅，只係太懶同埋曳、又唔聽老師話，你睇吓有啲科，其實都唔係咁差；但都有啲科可以考得更好，至少希望佢合格啦……總之呢，我覺得佢幾有天份㗎，可以嘅話，就督促吓佢啦，都叫佢唔好嘈住其他同學仔上堂，乖乖哋啦。」

棉花糖一家在課室門外等，比原本約好的時間多等了十五分鐘，內進，只見老師和顏悅色：

「悅思幾好啊，成績唔錯，而且平時都好乖嘅。但係都真係好靜，而且睇番呢一欄，係空嘅，可以俾佢參加吓唔同嘅課外活動。」

老師指着「其他活動歷程」一欄，又補充：

「其他同學都有參加好多㗎，悅思得閒都可以去玩吓，當放鬆吓。」

然後看着棉花糖笑了笑，又向夫妻二人點頭。

思思回應：

「好啊，我哋會再傾吓。」

五分鐘後，打開門，離去。

阿朗說：

「等十五分鐘，然後見五分鐘……好啦，宜家我哋去禮堂書展啦！」

棉花糖故上前帶路，遙遙領先身後的阿朗和思思，思思將成績表放進folder，收進手袋。

思思對阿朗說：

「不如我哋叫棉花糖學吓興趣班？」

她本來以為別人也沒有在參加很多課外活動，所以才讓棉花糖順其自然。

「學咩？」

他覺得不用將剛才班主任的話放在心上。

「唔知……但學校應該有唔同校隊或者學會？好多人都參加㗎喎。」

贏在起跑線？也許，已比其他同齡小孩落後很多了，現在追回來吧。

「等等問吓佢想唔想先，如果唔想就唔好逼佢啦。」

「但萬一佢真係咩都唔想，就完全冇參加任何嘢啦喎，個欄空白嘅。參加多啲嘢，課外活動分加咗，操行都會好啲吖。宜家啲小朋友個個都玩好多嘢㗎啦，得棉花糖唔係，我有啲擔心。」

棉花糖的操行是B+，但其實，如果她多參與校內活動，一定可以達到A級。學校的評分制度，到底並不是讓你乖乖上課、交齊功課就叫完滿。

「為咗加分而參加好咩？其實佢宜家操行都夠做啦，咁乖，洗咩同人比喎。」

「可能佢想呢，當學多樣興趣咋嘛。」

「真係想嘅話，就一早報咗啦，要我哋逼咩？」

阿朗勾起從前被母親逼使考取好成績、好操行、好獎勵的記憶，自我代入，覺得作為家長應該更尊重孩子的意願才對，不應拔苗助長。

「可能係因為佢起初唔想玩呢？要人提吓先參加嘛。」

思思則想起自己小時候擁有的莫大自由，她就是因為沒有逼、沒人理，過分羨慕他人能被管束，最後再大一點，才自行報不同的校隊，自我增值，已覺遲緩，當然的社會風氣還未流行自發性興趣。

如果棉花糖有他們提點、教導，可以更早地學習更多書本以外的知識。

「問吓佢先啦。」

阿朗皺眉，他不認同思思的想法，但又不想與其爭吵，壓下內心想法，鼻子吐出重重的氣息，繼續跟在棉花糖的背後。

思思知道他不悅，可是，又覺得自己沒有錯，同樣沉默。

換着以前，這一種小事根本挑不起二人的情緒。他們都是相對平和的人，有什麼都好好說，最後爭一時之氣，可是隨即又和對方道歉。

「我想買呢三本書，得唔得啊？」

棉花糖回頭，舉起其中一本英國文學作品以作示意，問阿朗和思思。

二人同時說：

「得！」「番去係咪會睇㗎？」

「買咗咪知睇唔睇。」「唔好咁快做決定。」

「鍾意咪買，諗咁多做咩？」「買咗唔睇，好浪費。」

阿朗從棉花糖手上拿走那本書，抱在懷內，問她：

「你仲有冇其他嘢想買？」

他見思思不再作聲。

「我仲想買顏色筆，想畫畫。」棉花糖手指文具區。

思思抬眸，說：

「屋企好似仲有好多噃，用哂先啦？」

棉花糖說：「又係喎，咁遲啲先買啦！屋企有，唔洗買～」

她故牽着思思和阿朗，走到收銀處付款。

阿朗將書收進背包，和思思說，算是温聲地哄一哄她：

「如果佢唔睇，就我哋睇囉，係咪？橫掂八折喎。」

思思瞪一瞪他：

「我英文好屎。點解小學會有英文版四大悲劇賣㗎？咁深。」

「我讀俾你聽咪得，當係睡前小故事好唔好先？」

他們笑一笑，又似從未發生過任何事，然後再去吃飯。

再年輕一些的時候，不是這樣的。以前，總喜歡將問題刨根究柢，要說到大家完全「爽」、完全釋懷才會轉移到下個問題。

不能說是好或不好吧，只是有些事情，到底與舊時不一樣了。

其實，如果可以一直下去，也挺好的。反正，所有的感情都會走向平淡安穩，難不成七十歲還攀到高峰綁繩玩笨豬跳墜落過山車嗎？

只要不在其他方面起波瀾，絕對，可以一生一世。

思思越來越似C9

生咗仔，體內基因就會越嚟越c9

感覺呢幾篇都係不斷以「變得平淡」去解釋一啲以存在嘅問題...
真係咁？

暗湧

雖然只係有少少夾硬嚟，但係大致上呢幾節嘅情節都係真嘅，同埋現實

利申過來人

只要不在其他方面起波瀾，絕對，可以一生一世。

準備黎料

精打細算姐
細佬唔平㗎

係其實咁樣就真係娶得過！
我愛思思

Ummm其實唔只係變得平淡？
相處慣咗，個人攰咗，理解對方多咗，生活開始不斷重複
冇寫得咁白，係因為阿朗同思思嘅性格/家境，都唔會令佢哋好激咁樣發爛渣，所以每次目前都只睇到「平淡」
換個人可能已經唔係咁
呢個故事最大嘅伏筆係人物性格

多謝支持
呢個係樓主ig: chingceciii

呢個世界有咁多課外活動 畫畫有油畫水彩水墨素描
運動有游水溜冰行山劍擊田徑球類
樂器又係 大提琴長笛Guitar打鼓
如果家長可以令個小朋友explore 真係敢講d小朋友會對仼何一樣都無興趣？
仼何一個長大後 對乜都無興趣 淨係打下機睇下劇上網嘅人 都只係缺乏explore ge機會

完全同意，好反感男主唔肯俾個女試下
下下都問左先問左先，細路仔多數都唔知自己做緊乜，聽到話要上堂梗係話唔想架啦細個最好就係咩都試下，試多d唔同野就啱

佢兩個好似冇乜朋友 （？）

如果係，then this is a 超大警號

我來了
Btw多謝樓主令我喺樓主嘅IG出現
我愛樓主

Lm push

羨慕你屋企有錢比你試

我反而唔同意。
以前細過學一大堆，星期一至日都要學，星期六、日就全日咁學。果陣學既好多都唔鐘意，壓力好大，但同阿媽講唔想學實鬧到死。
到中學，先發現自己興趣係攝影、學語言，反而研究得仲深，專登用好多時間，睇英文書、youtube等等去研究。

不過，我讚成比小朋友學兩、三樣野，一動一靜咁幾好

我話最好就咩都試下，唔係話最好試到塞爆晒d時間
我細個係學好多野，但同時只會學兩三樣，唔想學再quit咗佢轉其他，轉下轉下自然搵到興趣所在
而唔係個男主角好似叫個女學少少野會死咁款

有時候出街見小朋友又攞呢樣又攞個樣同個工人姐姐趕頭趕命咁又畫畫又游水又補習 真係好辛苦
冇哂小朋友應該有既童年
好多小朋友我諗應該好細個就淨係玩手機
玩到咁上下開始俾家長逼去學呢樣學個樣
冇時間去探索呢個世界
落公園玩下都冇
其實我覺得小朋友係要俾佢學下野既
乜都學少少 可以上一兩個月 之後再問下小朋友意見
佢有興趣咪繼續俾佢學 但要話俾佢聽學個陣唔好咁易放棄
冇興趣咪由佢 再搵其他野俾佢玩
我自己係細個對乜野有興趣就會同老豆老母講
afford到就會俾我學
大概到依家唯一一樣我想學而冇得學既係散打

btw新讀者留名

而家都有能力自己俾錢學啦 做咩唔學
呢個時勢應該係parkour有用 最緊要走佬

我以前睇好多parkour失敗片 啲人...
絲打都幾好動 我對於要郁嘅活動一律冇興趣

我細個屋企冇逼我學樂器
上到中學先想學
但已經冇乜音樂造詣學左幾年都好廢

我有兩個細路
大仔學踢波
細女學芭蕾舞 （佢自己鍾意跳舞）

但係有啲嘢佢哋一定要學 （學緊）
游水，彈琴，空手道，溜冰
對我哋來講呢啲係essential life skills - 可以保護自己之餘（空手道），亦都有路比自己發洩情緒（彈琴），強身健體同埋社交

但係我哋有個rule 就係星期六乜都唔學，係家庭日，咁我哋可以去邊都得

武術冇用喎，俾MMA 打殘晒

溜冰嘅必要性我有保留
但游水真係一定要學
完全理解唔到點解有啲人會唔識游水
一個唔小心跌落海已經會收皮

利申- 住喺加拿大

岩岩一次過睇曬 期待下一章節

冇乜朋友係一個好大嘅問題

咁係咪雪地出街要著溜冰鞋？
利申：成世人只見過落雪2次

我個時想學打鼓
老豆一句話女仔學咩打鼓
變左學拉小提琴
之後咪又係半途而廢

唔識咪唔識囉高人一等喇你

究竟係點樣將我個留言理解成我覺得自己識游水高人一等
你係咪唔識游水先被我offend到
加油學 我唔會睇你唔起

點解可以咁串

p牌輕輕一推 等文等到頸都長埋

十九、驚否

就這樣，平靜，習慣總使人又愛又恨，雖然安穩，但是沉悶；而「雖然」、「但是」的次序絕對可以調轉，純粹看當天的心情，然後決定。

這種無風無浪的海面泛不起什麼漣漪，唯有，懂得欣賞如此一份靜謐，不然，大概會覺得空氣凝固，只是一個無趣的炎日催人流鹽焗的汗吧。

新學年，九月，夏天。

思思轉到另一間地區名校做駐校社工。

清場鐘在下午五點響起，思思有個學生與她在樓梯轉角位相撞，盯着地下方向，向她說：

「Sorry呀miss（搣時），不過，你行路都唔帶眼嘅。」

然後彎腰替她拾起不同的報告文件，抬頭，看看思思，他又呆一呆：

「哇，靚女miss，冇見過你嘅我，點稱呼呀？」

看來，並沒有人專心於開學禮時的介紹；也對吧，那些校長、副校長、學科和訓導主任總是一邊看着貓紙，一邊甩甩卡卡地讀出年年都差不多的演講辭，學生坐在禮堂，只在聊天中忽然跟着別人拍手掌，然後又繼續聊天。

「我係今年新嚟嘅駐校社工，叫我做程姑娘得啦。有咩都可以同我講喎。」

思思心想，他說話輕挑，不似同校別的乖巧學生——他沒有攝衫，頭髮差點過眉，皮鞋已被磨擦得表層變灰。

「你生得咁靚女，竟然做報警撚？仲以為你係新嚟啲TA添。咁如果同你傾偈，傾傾吓俾差佬拉咁點算？」

「同學，唔好講粗口。報唔報警呢啲，社工守則嚟㗎，如果你做咗啲無法預判後果嘅事，點樣保障自己同人哋嘅安全？不過，我都係講吓啫，我就冇試過報警嘅。」

這個學生，直接說駐校是「報警撚」，這是別人對於她的形象概括麼。她失笑，真直率，他大概不喜歡社工這個職業吧。

「你幾歲呀姑娘？大我幾年咋話？」

「就嚟三十啦。」

年齡不是思思的秘密，她無所謂。做這一行，年輕某程度上是一種劣勢；心境永遠年輕，永遠熱淚盈眶。

「真咩，以為你中學畢業冇耐咋喎，你咁細粒，似未發育多啲喎。」

身高178厘米的他，用手比了比思思和他的高度差距。

思思盯了盯他，完全不為他誇自己看起來像廿歲少女而高興，只覺得他有點不禮貌，非親非故又毫不認識，何以開這種玩笑；可是，無謂發惡：

「嗯，打咗清場鐘，快啲放學啦，遲啲再講。」

「拜拜，姑娘仔。」

思思在內心反了一個白眼，想不到成年以後還是要被笑似𡃁妹，但她分明已婚，而且連孩子都有了。

轉身，那個學生繼續往前梯課室走去，取回他遺留的書包；臨行前，勿勿回頭，看一眼下樓的思思——

她，很漂亮。

寫咗呢個故事一個月後，不斷有唔好嘅事發生
我冇事，只係需要多少少少少時間自我調整，
成日閃過瘋狂嘅念頭，好驚劇情大暴走
如果更新我會喺ig講的，唔好等得辛苦，
個post由佢沉都唔緊要，鍾意就俾個正皮吧。
多謝
都係嗰句，唔會爛尾
呢個係樓主ig: chingceciii

加油 寫得好好

師生戀？

轉身，那個學生繼續往前梯課室走去，取回他遺留的書包；臨行前，勿勿回頭，看一眼下樓的思思。

- - -

「媽咪，今日度咗身高體重，我係全班第七個高。」

新學年的第一節體育課，就是度高磅重，如此又一堂。

「咁好？好快高過媽咪啦喎。」

其實阿朗也不太清楚小學生身高排列的概念，但棉花糖說的是第幾高，而非第幾矮，應該還算長得比別人高。

「邊有咁快，我仲高棉豬好多嘅！」

如果平時，思思會說：「係呀，好快㗎啦，努力啲食飯飲奶啦！」但剛才在學校，被素未謀面的人調笑她矮，她有些介意，又問阿朗：

「今日有個學生話我矮，我有少少嬲，係咪我太小氣？」

「咁大膽，邊個咁樣話我老婆？你哋熟㗎咩？」

「唔係，第一次見……」她是學校的新丁。

「唔緊要啦，你喺呢間屋地位最高喎！」

阿朗擺出「敬禮」的姿勢，棉花糖跟住他，將手放在額上。

「得啦得啦，真係識講嘢。」思思笑。

「係囉，似足我。」

阿朗邀功，然後開枱、食飯。

席間，談論早前棉花糖報名參加的舞蹈校隊。棉花糖在父母二人的引導下，說出自己一直都想參加舞蹈組——她覺得跟着音樂擺動身姿，好有型有款；可惜，她覺得自己是個文靜的好學生，形象定格，自問不能融入主打現代爵士風的舞蹈室，所以才一直沒說，眼睛一直大大地眨着。

棉花糖已經是高年級學生，剛巧，學校招募高級舞蹈組成員，所以阿朗替其簽了報名通告。

只要棉花糖真心喜歡，他就放心，並不會阻撓她的發展。

「下個月就正式開始跳舞啦！」棉花糖心喜。

「係咪好期待？」思思問。

「係！好想試吓。」

「咁就好，好彩有報到啫！」

思思向阿朗得戚地挑了挑眉，示意他：幸好有讓女兒參加。

高級組的同學需要代表學校參加校際舞蹈節，團體舞蹈，逢報必收；只要一點勇氣就可以，但多少人就在掙扎和猶豫中錯失機會，父母的鼓勵，有時尤關緊要。

阿朗點頭，都是那句吧，只要這是棉花糖的意願，他就會支持；換個人，就算這是思思，只要她想，他也會支持。

就嚟300個正評

樓主成日買醉咁

樓豬ig

師生戀就諗起紙言個故 最後一次

你啲文陪我捱過咗DSE
樓主加油

樓主對社工都有啲了解，寫得出年輕唔係優勢，有趣有趣。btw邊有咁多報警撚呀

樓豬加油 慢慢嚟 估唔到講完有文

等你

新讀者lm

今次到思思出軌

留名支持

隔日小息，社工室門被打開：

「姑娘仔，Hello。琴日我嚟咗揾你，點知唔係你值日添。」

是那個和思思相撞、說她矮的男同學。

「係，有事揾我？」

「想同你傾吓偈啫，你唔報警就得啦。」他又調笑了一下，直接跌落在沙發上，再抱着公仔形攬枕。

思思卻不覺好笑，如果他所說出口的話涉及刑事，那麼，知情不報是不可以的，她不自覺地皺眉——

「姑娘仔，你做咩黑面？我講吓笑啫，冇犯法喎；你唔好好似啲大人咁啦，咩都諗餐飽，都唔開心嘅。」

「我真係大人嚟。」

她不明白為何自己要向一個學生重申：她已成年，好奇怪。

「我知。」

他忽然尷尬地抓了抓頭，不知怎樣表達他的意思，他只是覺得，她不應該是那種墨守成規的女子，她素雅，隨心地畫上簡單的妝，不似別人塗上厚重的濕粉，畫上誇張的眼線，感覺她就是不一樣，不應該想得多、想得重、想得亂。

思思見狀，只好問：「揾我做咩？」

「冇，唔想上堂，所以嚟揾你傾偈。」

「宜家小息喎，傾完都係要上堂㗎喎？」她不解。

「小息打鐘之後，我會同老師講我落MI，落完去簽個名就上番嚟揾你。」

「唔得咁㗎，走堂？」

「我真係唔舒服㗎，唔係只係為咗走堂。」

思思見他精神奕奕，眼神明亮，不覺他病：

「你邊度唔舒服呀？」

「一上堂就唔舒服，我有課堂恐懼症，一見到書就暈，一聽見教書聲就想嘔。啲老師都唔鍾意我㗎啦，淨係鍾意啲又乖又靜嘅學生咋嘛，我唔上堂佢哋仲開心喎。」

他扶額，作頭痛狀，顯示恐懼症之嚴重。她想像，是他在課堂上搗亂嗎？所以，老師因為他擾亂課堂秩序、阻礙授課而討厭他嗎？如此，其實老師喜歡乖巧的學生也似乎很合理。

他突然認真，續道：「我真係想同你傾偈，等等咩都講。」

如果他真的有心事，她當然樂意聆聽，實在有點好奇，這個看起來與純樸校舍格格不入的男生在想些什麼；而且，她倒不愛管閒事，不會向老師報寸。

「咁你落到MI又上番嚟，唔會俾人發現咩？」

「校務處啲人都唔會去MI睇嘅，就算係喺隔離呀，都唔會記得啦。簽個名就得㗎啦。」

她狐疑，怎麼可能不會發現；可是又想，以前自己因身體不適而到醫療室休息時，也不會有人來她是否還在。又聽他說：

「放心啦，我經驗豐富喎，MI是我家。」笑得落寞。

小息完結，他站起，準備下去；思思說：「你攝番好件衫先。」

「得啦，咁多規矩，真係麻煩。」還是乖乖地整弄衣服。

思思突然覺得，他很像一個人，卻想不起是誰；因為，現在她身邊沒有這一種人，成年人誰像他這樣？不守規矩、思想跳脫、言語大膽，這種莫名地勇氣，到底在年月間消耗殆盡，言行舉止都是平穩而符合社會規範的，不可行差踏錯，不可離經叛道——

難道他像名著男主角嗎？她想想，又笑笑：不是。這一種既熟悉又陌生的感覺，好像要追溯許多年前了。

他上來，又馬上將裇衫抽出，望向思思：「唔想攝衫。」隨即又癱倒沙發。

社工室不大，只有一張書桌、一張電腦坐椅、一張沙發；思思轉頭，問：

「嚟，你想同我傾咩啊？自我介紹吓先？我仲未知你叫咩名喎。」

似以前既阿朗
不過認真啦 真係社工唔會對clients 有任何感情產生

「嚟，你想同我傾咩啊？自我介紹吓先？我仲未知你叫咩名喎。」

「你可以叫我做大西北梁朝偉，6B班。」

「點解？」

她仔細觀察他，眉眼確有幾分像梁朝偉的憂鬱神色，五官沉靜，薄唇相依。

「哦，我叫梁朝光。啲人就叫我做梁朝偉，又有少少似佢咁囉，大西北，你明㗎啦。」

學校校址在天水圍。

「咁你鍾唔鍾意劉嘉玲？」

「唔鍾意，我鍾意張曼玉多啲。」

思思想起身穿旗袍的張曼玉在煙霧中媚眼如絲，她理解他的答案。

朝光繼續說話：「其實，我都唔知有咩好講。」

他只是不想上課，不想再留在那一個狹小的班房，無無謂謂；來這裏，對着一個不會責備他的「女生」，怎也好過在課堂不斷被罰站。

「啫係你都讀過中學㗎啦，啲老師都鳩鳩哋……」

「喂。」

「OKOK，啲老師都奇奇怪怪。我好唔鍾意佢哋。你同番佢哋講都唔緊要嘅，冇所謂，橫掂佢哋都唔鍾意我，打和。」

「你哋關係好差？」

「係，你知唔知，啲理由都幾無聊，就係我成日駁嘴駁舌咁。你睇我個款，就知我都唔係真係好乖嗰啲。」思思聞言，打量他後不作聲。他自我肯定：「係。佢哋就叫啲同學唔好同我呢種壞學生玩喎，如果唔係，罰埋佢。」

她瞪大雙眼：「咁衰？」

老師不應是有教無類嗎？如果學生頑劣，生氣當然正常，但不必着別人孤立他吧——這是在培養學生怎樣的價值觀？

「可能係因為我成日整蠱佢哋，改佢哋花名又俾佢哋知啦。屌，啲老師成日死要面，我同佢講佢計錯數，佢竟然啤番我轉頭，大佬，咁真係你錯喎；我就叫佢做『花面哈』，日日都搽大大噠五顏六色上面，又成日哈哈哈唔知笑，教好啲書好過啦。佢知道咗之後，仲衰，成日鳩改我啲數學test，明明冇錯嘅又唔俾分我，要我自己對marking scheme揾番啲分出嚟，然後佢又死死氣咁俾番分我，麻鬼煩。」

思思想起6B班主任Miss Yeung平時明明和顏悅色，不似這種人吧；可是，她其實毫不了解，只點點頭，問：

「你哋咁樣，維持咗幾耐？」

「上年開始囉。」

朝光想起，中五的一次課後留堂班，他說了一句：

「我出去補習有咩問題先？」

他向來都是老師心中的頑皮學生，不怕說話莽撞而被罰。

「冇，你個人選擇嚟啫；但你唔好教唆其他同學去補習喎，出面一定好過學校老師咩？」Miss Yeung聽見了他和同學的交談，叉腰說。

「咩叫教唆？係佢哋同我一樣，覺得你教得唔好，所以先想去出面補數咋。」

他忽略了她的問題，因為外面不一定比日校老師好，但一定比她解題清晰、準確、詳細。

「真係？」Miss Yeung看着剛和朝光聊得正歡的同學，冷冷地盯着他們：「你哋真係咁諗？」

同學看看朝光，又看看Miss Yeung——她是訓導組的老師，嚴厲、苛刻，也影響他們的操行學業。雖然，他們真的曾經說過：「唔知佢講完，梁朝偉教得仲清楚。」但是，但是。

他們只默默低頭，什麼都不說。

「佢哋冇講喎，得你咁咋喎。」她用目光掃過同學的頭頂。

「你喺度，佢哋緊係唔敢咁講，好出奇？」

「咁你點解敢？」

「因為我真係咁諗，我數學好，就真係唔關你事嘅。」

「如果你真係咁諗，然後你又講出口；咁佢哋冇講，都代表佢哋唔係咁諗喎。咁你仲唔係引佢哋去補習？」

朝光一呆，這話乍聽之下，竟然異常合理；所有同學的反應也在供奉這個說法。他只見別人抿嘴，悄悄地向他以眼神致歉，無聲無息——其實，毫無意義。

原本，他想回擊：「人哋唔想去，我逼都冇用㗎喎？攞把刀指住佢去交補習錢咩。」但是，就這樣看來，別人好像真的「不想」，他又何必多講。

他不再言語。

Miss Yeung見狀，輕笑：「唔好亂咁屈同學啦。」

從那時起，他就跟自己說，數學成績一定要很好很好，來挫挫她的銳氣和囂張，他要想方設法地告訴她：就算面對她的不認同和打壓，他也可以令她無可奈何。

的確，他的數理不錯，大部分時候都取得不錯的分數；久而久之，就不斷和Miss Yeung鬥氣，擁有一種不進縮的資本，二人關係越來越惡劣——

她叫同學不要靠近他，否則將會使用連坐法，或獎或罰；他則不斷諷刺她教學能力低下，不知所云。

他太討厭她的濃妝面具，笑起來只覺失真，虛情假意。

有冇人睇
決定隨性一點，有靈感就會開行啲turbo，冇就摺埋自己。
多謝支持！
呢個係樓主ig: chingceciii

見到IG Story即嚟

見到ig過黎 朝偉個壞學生feel 都寫得幾入型入格

點解硬係覺得朝偉會食左思思

如果係 即刻棄故

來了

朝偉思思嘅情節有d似隔離tinder故嘅J峰

如果講比個中學生ntr 真係想棄故

我諗唔會嘅
思思冇exhibit 嗰啲predatory behaviour

學樓上話齋 似隔離台嘅J鎽多D

我反而想睇思思同條友有路

男豬食女就得
有男食女豬就唔得

男人可以係出軌嘅同時愛住屋企嘅女人
但係女人出軌個心其實已經走咗去，唔會再返嚟。

收皮啦屌你老母真係冇改錯名，乜撚野出軌嘅同時愛住屋企嘅女人

都未必嘅
可能係男朋友/老公出軌搞到好傷心
出軌可能係搵水泡或者慰藉嗰啲
但係心入面仲係愛住本身嗰個
和好返就會返返去原本嗰個度

呀你個名都冇撚改錯

師生戀師生戀
不過樓豬都講過係真人真事改編
如果思思同學生真係有花火
咁都係現實中發生過差唔多嘅事

真事指朝光同啲老師嘅鬥爭咋

當我冇講野

我睇到都有諗起

嚟多20個正皮出上個post都計

繼續留名支持

lm 好好睇

出唔出呀

他太討厭她的濃妝面具，笑起來只覺失真，虛情假意。

- - -

思思心想，其實他也頗有心機讀書，不論出發點為何，但結局還是導向了他認真學習，也壞不透吧？外形比內裏張揚而已。

「咁你呢堂原本係數學，所以先唔上？」她問。

「唔係，」朝光轉一轉眼珠：「中文，跟住兩堂英文。」

「點解唔上？你唔係只係唔鍾意Miss Yeung？」

「哦，係佢哋唔多鍾意我——都係嘅，我都唔鍾意佢哋。」

朝光數理甚佳，但中文、英文、通識完全不行，他對語文科目無能為力，看不懂之乎者也前面的文言艱澀字，不同的Tenses轉換得他頭大，通識更是就算死温爛温，打開試卷那一刻已自判死刑，暗罵自己：

「你個腦裝屎？」

「我個腦裝屎，只係識計數。」他和思思說。

「識計數已經好勁，數學咁難，唔好妄自菲薄。」

思思記起，她的數學極差，阿朗在初相識時替她惡補，她在過程中與他相知相交。

「嗯，你唔洗講呢啲廢話啦……我就未放棄嘅，我一定會讀好佢囉，唔會衰俾佢哋睇。」

Miss Yeung作為班主任，與其他科的老師說他是一個無禮而不知尊師重道的人；而因他其他科的成績不佳，平時又愛作弄老師、睡覺，慢慢，其他老師都認為他是一個問題學生。

慢慢，他也真的認為自己是一個壞學生，頭髮過眉而不剪，哈。

「咁其實，平時同老師好聲好氣啲唔得咩？你同我講嘢，係幾直接，不過都叫可接受嘅。」

「如果對方值得我尊重，我就唔會咁；問題係，佢哋唔值，呢啲老師帶頭排擠學生，欺凌喎？其他人都學咁點算先？」

朝光覺得，思思值得他不温不火地認真傾訴，她全神貫注地聽他說話，不輕易質疑他的所思所想。她點頭地時候，如同以頷首來摸摸他的頭，安慰那一個無人注意的他。

「你都幾……有趣。」

她終於知道朝光像誰，十八歲的阿朗也說過同樣的話，當時，他在批評父母不負責任——

「佢哋離婚咪離婚，咁都揾着啲細嘅嚟搞，有咩好鬥？都痴痴哋。」

「又唔好咁講，你媽媽都幾為你嘅。」身為外人的思思不便附和，只好說些好話。

「先唔係啦，咁唔啱就要講㗎啦，冇問題喎。我喺佢哋面前都係咁講嘅。」

思思很欣賞這樣的阿朗，她總覺得大世界很虛偽。

譬如，政客在當選後會露出狼虎真面目，以語言偽術包裝敗政和個人私德問題；明星藝人總因自身利益而對本地時政問題視而不見，卻會縱情發文聲援外地發生的同樣問題；公司會以各式各樣的獎勵來引導員工勤勉工作，但說到底也只歸為上司的業績，員工最終只落得青紫黑眼圈。

看，哪有一點真誠。They have even fucked the systems.

所以，她喜歡阿朗的率性，想做什麼就去做，能取悅自己而不傷害人，有何不可？如果覺得那件事情是錯的，就直斥其非，又有何不可？

朝光不知他對面的姑娘仔在想什麼，她的眼神忽然沉默，靜靜地盯着他的膝蓋位置，失了焦；只不斷捽着沒有配戴任何飾物的左手無名指。

她留着一頭不經漂染的及肩中長髮，六四分界，直直地繞過耳畔；身穿杏色連衣及膝長裙，碎花的排列並不搶眼，很和諧地融入淡雅的色調；皮膚暖白，下顎線清晰，不胖也不骨感。眼睛圓大，眼睫毛低垂，原生眉毛濃密，鼻樑不高但鼻頭很尖，笑和抿嘴皆有酒窩浮現。

櫻唇似十八歲少女，長得又嬌小，穿上校服大概可自由出入校園，除了教師專用電梯。只是，眼神很靜，神色成熟，聆聽時的温婉與少女的輕浮無可比擬。

他覺得，她的美麗很親切，不知是否因為她相貌年輕的關係。他對她有一種好感，但男子自然對貌美女子有好感，這是平常的事，並不代表什麼。

「喂，姑娘仔，做咩發吽哣？」

她失神的時候，太像用心思考他說的話，令他感到被重視。

「冇，諗起啲嘢啫，唔好意思，你繼續講？」

朝光故繼續以口「屌」着那些薄待他的老師；未幾，又和思思分享，他頗尊敬物理科老師，雖然授課有些悶，但講解concepts十分清晰，課後又與學生打成一片。

「我覺得呢，做老師教書好就最重要，但如果可以令學生真心聽佢講嘢，仲要同佢哋Friend底囉。唔通只教知識咩，聽吓你講人生經都得㗎嘛，三唔識七點會肯受你教先？」

「咁啲老師都幾唔得閒喎。」

「係㗎，但總有人做到。當然教書教得好，都係幾無敵嘅。」

思思認真地看朝光——

他留着一頭過眉的斜陰，乾爽而濃密，但要經手指梳理才不似鳥巢；濃眉大眼，雙眼皮極深，閉眼看得見摺痕；鼻樑高挺、鼻翼頗寬；唇薄，色澤並非健康的紅潤，上頭有準備窜出的軟鬚。藍色的校服並不筆直，褲管位置微皺；皮帶扣得鬆，衫尾飛出來，卻乾乾淨淨。

其三七臉有點似阿朗，只是阿朗的鬢角沒有朝光那麼長。

他以成人聲音有一搭沒一搭的說話：「姑娘仔，你係咪叫程思思？」

「係，所以你唔好再叫我做姑娘仔啦，程姑娘、或者思思，都可以。」

「點解你叫程思思？」

「冇得解，屋企人改。咁你點解叫梁朝光？」

「老母係梁朝偉fans。」他反了反白眼：「亂鳩咁改我個名。」

「喂，唔好講粗口。都唔係咁求其啫，朝光喎，幾有希望吖。」

「大概係希望我嘅人生都可以係咁啩，或者係因為我屋企唔太有希望。」他又笑笑，不再補充。

因為他發現，至今，思思都沒有向他透露任何個人資料，他只知道她的名字和面容，沒有其他了。

他忽然想和她玩攻防戰。

「交換吓Facebook好冇？」

「唔得喎。」

她只在這所學校工作了一會兒，不清楚學校氛圍，不想做本職工作以外的事——呵，大人如此，怎可能還是當日那個身穿白校裙的女孩。

「咪諗咁多啦，Facebook咋嘛。」

「廢事你半夜三更揾我傾偈，嘈醒我啦。」思思見氣氛輕鬆，說話自在。

「屌……挑。唔稀罕。」

她不想，城牆又高又厚，何以攻？

朝光說話直來直去，與不常修飾言辭的思思相處，二人都舒服，並不擔心對方會過分質疑自己，傾傾閒偈。

漸漸，他開始常來社工室，有時看見裏面已經有其他同學，他會失望，就算思思向他招手，他也會不發一言地離開。轉個頭，又會看看裏面還有沒有人。

他們較以前相熟。

「喂，𡃁仔你嚟得咁密嘅，姐姐要收工，唔好阻我番屋企好噃。」

思思如此戲稱，其實下班時間本來就不那麼早；而他，不喜歡她自稱姐姐，他覺得他才是年長的那個。

他希望，某天，她會用崇拜的目光看他，而不是將他當小孩。

不知何故。

睇到Story即到

我幾鍾意比比鳥嘅《還記得》：

「記住那年 偶遇眼前愛侶令你朝思叫你暮想」

呢個係樓主ig: chingceciii

愈黎愈似隔離tinder故j鋒

我好喜歡朝光的出現

我都好鍾意呢首歌
「時日叫輪廓失真」

唔好啦唉

想到邂逅和她單一眼 就算今日回想也動人
慣了幸運 慣了同行 慣了浪漫卻生疏似遠親

我都係
想睇佢地有野

其實有一個人去remind返拍咗拖好耐嘅情侶 一開頭係點sweet 對段關係不必然係壞

見story即push

推
P牌畀唔到正皮

不知何故。

- - -

「我老母係痴線㗎。」

「係點？」

之後，朝光又低頭繼續做功課，思思則背對他，做文書工作。

他經常這樣，忽然說話，然後又不語，她已慣，故不會追問，只待他說才聽。而關於他家裏的事，從來都沒有完整地告訴過思思；她見他斷斷續續，永不講清楚，故戲謔的道：「希望我會有跟你case嘅一日啦。」

他在思思在校的三天，都會來社工室找她聊天；後來，甚至將功課放在茶几上，坐在地板，做吓停吓，已經成為習慣。

他的話總是永遠說不完，說學業、友情、家庭、社會、政治，處處有煩憂；分數、運動、親情、通貨膨脹、雨傘革命……未有講得完的一天。

好像，他真的有心事需要找個人訴說那般。

「如果有學生揾我，你要落樓下自修室做啦。」

她不想耽誤工作，或者忽略其他學生的需要；說到底，她都有職責在身。

所以有時，他留在社工室半小時後，就會假裝哭腔：「嗚……我被遺棄啦。」然後悻悻然離去；或者，有時是一來到就發現內裏有人，只好多等一下才再次敲門。

大部分時候，朝光都會和思思聊天；她和他討價還價：

「咁你唔好再扮病落MI，專心上堂，好冇？」他答應，否則，就會被她趕逐。

有時他落寞，眼前的她總是理智的，二人永遠都是社工和學生，她永遠計較、防範，不將他當同齡人看待。

所幸，她真的願意聽他說話。雖然她不會知道，這是他平生最多話的時候，像一次氣球的洩氣，急不及待地將一切釋出，最怕，乾癟前就飛速向天揚去，最終無生氣地飄落地上，再被丢棄。

所以，他會想想不同的話題和她講。

好像，她真的需要找個人向她訴說心事那般。

盲咗

- - -

「喂老婆？」阿朗致電思思。

「係，做咩？」

「今晚棉花糖去婆婆屋企瞓喎，咁我哋出嚟食好冇？」

「好。邊度？」

「嗯……等間先決定啦，我嚟接你放工。」

「好，五點半見？」

朝光看向思思，問：「約咗人？」

「係啊，約咗老公食飯。」

她喚那個看不見的人為「老公」。

「哦……你結咗婚？幾時識㗎？」

朝光從沒問過她的婚嫁戀愛，她反正不會說得詳細，或者，是因為他不想知道。可是，他以為她還未婚，這年頭女子就算已屆三十也不焦急，而她手上可是沒戴婚戒的。

「中學尾囉。結咗婚好耐啦，我早婚。」

思思手上，是沒有戒指的，即使成婚已久。

二十歲，還未結婚的時候——

阿朗某天神神秘秘的向她展示左手無名指。

「做咩用marker畫手指？」她看見後，甜笑，手背那邊是一條幼幼的線，掌心那邊則寫着：

「 L&S
2.7.2005」

朗和詩，二零零五年七月二日是他們的拍拖紀念日。

「唔係畫㗎，我真係去紋咗。」

阿朗覺得，思思不太有安全感，但他不知怎樣做。唯有，做一些MK的事，以顯真心，妄語若然拋棄她，定當將手指砍下，為她傷及髮膚，還不是真心鍾愛？

「吓，點解紋嘅？唔痛咩？」

「少少啦，」他不自然的笑，分明是記起當天痛楚：「俾你相信，我一生一世都愛你吖嘛，如果同你分手，我發誓我一定斬手指！」

她捉住他舉起的三指，嗔笑道：

「唔好亂發誓啦，真係分手咁點算？」

「斬手指。」他認真的答。

她咧開嘴笑，愛侶在蜜運時都愛說這些不理後果的談情話，最後也可能換他人來理料他的襯衫；但是他這一刻的真心，彌足珍貴，令她歡喜。

「咁我都要。」

於是，他們又一同到那家紋身店，阿朗看着思思，紋上一模一樣的圖案，在左手無名指上。

隔年，思思懷孕，她對他說：

「唔好買咩戒指嗰啲，你以前已經送咗俾我啦，而且，永遠都除唔甩，唔驚整唔見喎。」

「係，你都走唔甩㗎啦，呢世都係我老婆。」

就這樣，一「戴」就戴了八年。

兩更

p牌留言

見到story有cap我句留言，即刻入嚟

我就係咁

會好傷心

好耐冇見你

講漏咗，寫得好好睇，難得今時今日仲有咁吸引嘅文筆，好多心理描寫都錐得好中 加油呀，我會一直追故

沈卓怡ig 帶我嚟
三個鐘追到live
唔識講個感覺
覺得自己眼光好短淺
原來一段關係可以有太多太多事

Same今日由第一個post追到呢到
Btw樓主加油睇你嘅留言覺得你令人好溫暖

祝福巴打多謝

如果可以唔成長，就唔洗煩咁多嘢
可惜關係永遠都推進緊

歡迎

你哋啲username好好笑
冷麵笑嚼、乳神童含etc.

新讀者留名
睇到好驚，好驚將來結婚後會咁樣

推
我覺得好有共鳴
因為我身邊好多社工撚
不過，社工真係唔會同client發生感情……

Yes
思思嘅情感落點會喺後面交代

結婚後記起呢個故，然後努力唔好變成咁

一起身開始睇，睇到停唔到，終於睇到尾可以起身食飯

如果拍拖，社工一般都會在同行的異性。所以..... 你懂的

樓🐖結婚了沒有？

Not really geh~都係分人啫
覆埋你下面：未

就這樣，一「戴」就戴了八年。

- - -

思思想事情時，常捽一捽左手無名指，起初是覺得欣喜；後來，則已是一種慣性。

「哦……咁佢對你幾好嘛？」

朝光忽然覺得異常尷尬，想把自己燒溶將融陷在牆壁的水泥中。他努力令自己的下盤穩實，雙腳重心踏地，以免自己的氣息從腳底洩出，疑心自己因此急速飛走，無人能、無人想——捉住。

「嗯嗯。」

思思想，阿朗待她確是不錯；即使，這些年開始已無以前那樣，對二人的關係充滿熱枕，但是，很自然吧。他們就似兩口鄰近的井，總有人打完這井，打那井，有種已成習慣的牽連；到底，盤根交錯。

只是，除出初戀那些天外，他真的從未接過她放工，所以，她竟然感到新奇。

朝光看看思思的神色，又不似真的與老公非常甜蜜，她只是淡淡的點頭。而且，她從未提及。

「幸福？」

但是，結婚多年仍願意接妻子下班，怎麼不好？

「嗯。」她又點頭，輕輕的。

怎麼能夠不幸福？阿朗為她、為家也付出甚多，不離不棄。

「喂。你又發吽哣。」朝光說，他覺得一個經常出神的人，內心必然另有所想，但是，他並沒有資格問。

他不能擁着思思，問：

「其實你鍾唔鍾意宜家咁？如果唔鍾意，我可以俾幸福你。」

她必然輕輕一笑，利落地推開他：「哇，大個仔啦喎，識調戲姐姐。」卻不會相信他是真心的，隨即又會警告他：「以後唔好再咁。」

此刻，朝光清晰地發現她真的有對象，而且還與對方同一屋簷下生活多年，他忽然認清卻拒絕承認自己的心思。

他不是因為有話說才常常來找她，而是因為想找她才有話說。

他不是覺得杏色、素色這種淡雅的裝扮好看，而是覺得她怎樣都是美麗的。

他不是喜歡温柔又爽朗的女子，他只是喜歡剛柔並重的她。

原來經常共對，真的是會產生感情，何況他打從第一眼，已經記住她的面容；多聊多講多聽，感覺情感就是互通的。他有一種被呵護的喜悅，以前一直沒有人願意體恤他。

他喜歡社工室的淡淡白蘭花香，他喜歡不大不小的茶几剛好供他放置功課與文具，他喜歡這兒剛剛好的冷氣温度。

他喜歡她在電腦桌前打字的背影，他喜歡她髮尾觸碰鎖骨的纏繞，他喜歡她休閒鞋上的一對小小玉足。

他曾經做過一場綺夢，思思穿着規整的長裙，和他坐在沙發上。他低頭看她，將她的腳晾在佈滿書本的茶几上，隔着衣衫來愛撫她的身軀，引得她羞臊地呻吟，雙手棒着她的臉，以吻技向她傳達：「我哋平起平坐，我唔係細路。」可是，他一被鬧鐘喚醒，就失落，因為他總覺得，如果夢是現實，她或會揶揄他：「你錫得好屎喎，𡃁仔。」

不，不，那只是夢，不是現實；他連吻她的資格都沒有。

他只能自瀆，耳聽AV女優嬌喘連連，他覺得——他至少可以在幻想中征服她；可是，當他在擺弄陰莖時，卻完全想像不出來她會被某人壓在身下、緊緊閉眼而微微張嘴的緋紅。

隨即，他打開另一套主演和思思毫不相似的影片，發洩慾望。

有時他覺得，幻想她，是一件對不住、不尊重的事。他怯懦。

他竟然自卑，可是，他應該自信，明明他年輕而有活力，率性而為。

喜歡使人膽怯。

思思聽見朝光說她發呆，又隨即向他笑：「冇嘢啊。」

她對他來說，永遠神秘，總是不知道她在想什麼。

他一想到，她的老公每日和她同床共枕，說些外人從未知曉的悄悄話，她會吻老公千千萬萬次，對方會壓住她的髮絲，分享同一份被窩的騷癢。

他只是外人。

他心折，但努力保持冷靜，一個成熟的大人不應喜形於色，是否？

和他「較量」的，從來並不是同齡的小伙子——不若他在社工室外苦候，直到別人離去、搶先比別人到達，霸佔她的時間，就能贏得她的温柔；那個，而是與她擁有多年經歷的同行者，如此，又何談較量。可是，他現在先懂。

他失去想法，只默默地做功課。雖然，sin、cos、tan已化成不知名咒語，將他的頭箍勒得死死的，額頭至頭顱骨節皆有裂痕，握筆無力。

最後，他失去了往常生氣，可是又努力笑笑，佯裝自己只是疲倦，和思思踏出校門。
-
呢個係樓主ig: chingceciii

日久生情

踏出校門然後撞到阿朗

Pish

死兵仔啲女女一定唔會中意你依啲毒撚囉

Same 一直覺得一段關係可以一直行落去 原來自己咁天真

青春期總有呢啲ff既時候

最新個段形容得好貼切

樓主愈寫愈好，由初初心痛思思，到後嚟佢都可以有自己生活，工作而替佢開心。係咪因為阿朗曾經做錯，令思思學識放開阿朗，將重心放返落工作同綿花糖身上？感覺上，思思無以前咁愛阿朗...

有時第三者介入，都會令自己記返對方嘅好

真心好睇 加油

思思都係人 都會淡 佢愛年輕既阿朗多好多
如果棉花糖冇出世 呢對情侶會點

佢哋本身都一齊咗一段時間先因為有BB 而結婚，相信無綿花糖，佢哋應該反而會花更多時間為大家付出。因為本身佢哋係相愛。而而家就係因為佢哋太著重綿花糖而忽略咗對對方嘅感覺，先會發生阿朗覺得Fiona 明白佢多啲嘅事，斷而令到思思明白一個女人都係要返工先有競爭力

聽人講女人生左仔女，會將個重心放哂係仔女度會忽略老公
有d會當老公多餘添

追故

唔係聽講，一定係事實，我係過來人，頭幾年一定係小朋友為先，但大家一定一定要記得，唔好忽略自己老公/老婆，真係會出事嫁😣

Agree 100%

樓豬等緊你啲文

阿朗覺得思思較往日不同，但他不知道為什麼。

她有時會問他一些奇怪的問題：「如果你俾人屈，咁你會點會？」

「睇吓係邊個屈我先？」

「譬如，老闆？」

「同佢解釋，我係冤枉㗎囉。」他側頭。

「如果佢堅持，咁點？」她追問。

「咁都冇計啦……如果講極佢都唔信，咁咪唯有say sorry，如果唔係，繼續同佢拗，會冇咗份工添。」

「哦……」聲音越來越低、遠。

然後，她不再說話，睡覺。

是因為最近她太累？她不適應新環境？但又不見她和他說工作煩憂。隨即，他又想到，思思不喜主動透露情緒，那就由他給她一個閒適的星期五晚上吧，這樣，可能就能誘導她講出心事。

在思思工作的校門外，阿朗等着，眼睛一脫離手腕上的錶，就看見她和一個學生一起出來——有傾有講有笑。

思思看到阿朗，隨即向前大踏步，再牽上他的手，不自然地和朝光說再見，仿佛尷尬；而他一看到朝光，就知道這個學生對思思有意。

同性總能察覺同性的心思，尤其，朝光以鋒利目光打量阿朗，有些不忿，又有些無奈。朝光的五官，若然細看，還真的找得出阿朗的影子，喜歡同一個女子，恰若不是什麼新奇事。

不言而喻。思思知道嗎？那麼。

「佢邊個嚟㗎，同你一齊走嘅？」阿朗問。

「學生，中六㗎啦，考試壓力大。佢有時會嚟社工室，吹吓水咁。」思思嗅到他身上的消毒藥水氣味。

「壞學生？」他注意到朝光的打扮。

「唔係嘅，我起初都以為，但其實都係固執、堅持己見，同埋唔太守儀容規矩啫。」

「你哋成日見？」

「嗯……唔係嘅，有時啦。」她想，也不是常常吧，她又不是每天都留校。

「佢鍾意你？」

「痴線，點會。我大佢咁多。」

「我覺得係喎，佢啱啱咁樣望你——同埋，佢有啲嬲嬲哋咁望我。」

「你多心咋！佢係學生嚟咋喎。」

「佢成日嚟揾你？」

「都算係嘅，咁佢有嘢想講，但冇人聽佢講啫，所以咪揾駐校。」

「可能佢唔係有嘢講，只係想對住你。」

「點會。人哋學生嚟，邊有咁多呢啲心思？唔好屈人啦，冇人聽佢講嘢，已經好慘㗎啦……」

「我真係覺得係。」阿朗打斷思思，停下腳步。

「我覺得唔係。」她堅持。其實她也不知道朝光之意，但覺微愠。

二人不語，有些惱火。就快走到餐廳，思思問：

「係呢，點解今日收咁早？」

「接少咗兩單，想嚟接你吖嘛。」思思聽後，牽得他更緊了一些；阿朗見狀，又說：「點知見到你同其他人一齊。」

她敏感：「冇一齊呀，行出校門啫，唔好多心啦，好冇？」

「咪就係一齊出嚟，你咁心虛做咩？」

阿朗覺得，思思最近的轉變確實與那個學生有關，但她又應該不是喜歡朝光，但又好像喜歡，至少不可能抗拒與他相處，否則，出校門時，她看起來就不會是輕鬆自如了。

「都唔知你擔心啲咩。」她點菜，之後不再說話。

她承認，自己有變化，所以坦白講，她有些心虛。但並不是愛上了別人——但也許，比愛上別人更差麼。

好像，她對於「家」感到厭倦一樣。看到阿朗時，已無昔日欣喜，只如常地瞥一眼，再繼續手頭上的事，行雲流水。聽他說話時，也會不自覺地出神，不能聚焦於他的所思所想。大概，是因為日子不斷重複，但她又不想以此歸因——明明她捱得過平淡、苦難、寂寞，明明現在一切都很好。

明明，她已歷剖腹產子時的一次鬼門關險況、蠶食身心地自我慰寂寥、隱忍地原諒丈夫抵觸自己的異心；到如今一切都安穩時，她卻覺得不太對勁。

她倦怠。

她想念以前的阿朗，那個勇敢、坦率、直抒所想的他，那個會與她緊緊相擁的他，那個會直直盯着她的眼而從不迴避的他。她當然愛他，永永遠遠，可是，如果有得選擇的話，她還是希望回到十八歲的夏天。

「咁你同個學生熟唔熟？」阿朗吃着河粉，問，然後將一塊豬排夾給思思，他總覺得她吃不飽，不太長肉。

「唔太，佢講佢嘅，然後我聽再回應，咁囉。」她真誠的答。

可是，每次被丈夫關心，她又會覺得，其實如此也不錯。

阿朗不再說起朝光：「棉花糖呢排都要練舞，好似話三、四月比賽。」

「咁早就開始練？」

「係啩，團體舞又要排、又要練齊動作，驚太趕先開始會練唔切。」

「哦哦，係呢——你出門前有冇淋到水？」思思忽然想起。

「冇呀，諗住棉花糖會自己照顧番。」

那是學校的種花比賽，高年級學生負責養植一串紅，這是一場專門弄死植物的活動，好多人在捧着花苗回家的過程中，將泥土撒落一地。

「好似好多日冇淋啦喎，番去幫佢淋番先。」

「聽日話吓佢啦，自己嘢都睇唔實。」

「可能佢唔記得咗啫，而且，佢又咁夜先番。」

「慈母多敗兒。」阿朗察覺思思的目光，又補充：「咁係吖嘛，我哋全屋都唔熟呢啲嘢，咁宜家係佢做嘅，應該係佢自己handle番。」

「好啦，咁我提吓佢。」本身，思思想說自己非慈母、棉花糖非敗兒，可是，說來何用？何況，她們本來就不是。而且，其實也不重要，他說得對，其實他的言論毫無問題，有問題的是聽者的心。

她比極多人遲鈍，終於，失去了新鮮感。

她想起朝光，如果是他坐在對面，一定會說些爛gag逗她開心，話題不會圍繞家庭，而是未知的、模糊的、神秘的、穩密的、新奇的。

下一秒，阿朗又喚了喚她：「做咩𡁻咁耐都唔吞？咬唔開？」

她回過神來，看，眼前的是伴她十年的成熟男子，她不應在幻想中傷害老公的自尊。所以，她吃了下一口飯。

難以吞嚥。多喝一口水，舒服得多。

可惡！想出軌！

食撚廚有文睇

二人牽手回家，樓下保安問：「咁恩愛呀？拖手手拍拖拖。」阿朗看到淺笑的思思，同樣微笑，然後，在𨋢內不語。

思思打開雪櫃，找不到排骨，問：

「我今朝咪叫你落街市買排骨嘅，你擺咗喺邊？」

「噢，我唔記得咗。」

「唔緊要。不過，你買錯咗提子，最好買冇核嗰種。」

「下次你自己買啦，我冇你咁熟呢啲。」

「好啊，但今朝我要早出門吖嘛，先叫你買啫。」

可怕的各司其職，可怕的令每個人都覺得「我應該做呢件事」、「呢件事應該交俾你嚟搞」；習慣以後，多一分、少一分，都叫逾越，像地鐵車廂中的連接車卡，總是分享着一股不連貫的搖晃，不知這站不穩的緣由是前一卡的擠擁，還是下一卡的嘈雜。

「咁其實，你番嚟先買唔得㗎咩？」

「得。但係我番屋嘅時候，唔會經街市，冇咁順路吖嘛，收工又攰啲。」

「咁我朝頭早買，又唔攰嘅？」

「你做咩呀？」思思停止整理雪櫃，以橙色的燈光半掩面，抬頭問他。

我做咩？阿朗心想：你同我食飯，成個人心不在焉，難得咁耐都冇一次兩個人單獨食飯，但你又好似冇特別想咁。到底你諗緊咩？其他人？

但他沒有說出口，只道：「冇。只係想講，我哋都應該做番自己嘢。」

「咩意思？」

「你最近唔開心？」原本，阿朗想在夜晚二人共享被窩的温馨時，在問她這話。原本，此話的語氣應該是輕柔軟化的，但現在聽起來，竟像質問。

「冇喎。」她確實沒有不開心，她只是，沒有開心。

「仲話冇？咁你頭先又係咁發吽逗？好似唔想同我食飯咁。」

「唔係呀……咁我攰吖嘛。」她的聲音越來越小，見阿朗沒有回應，說：「我沖涼先。」

「喂。」

Btw，紙言：
入嚟㩒番個追稿
呢個係樓主ig: chingceciii

陰陰濕濕咁出左篇文
好彩我有follow 樓主挨豬：chingcecii
先冇白白錯過篇文

我都係見到之後仆住入黎睇

有文睇讚返

廣告

睇完總係會嘆氣一聲 婚姻真係一樣好複雜既野

其實阿朗係咪十分鍾意思思
點解要到有人同佢有好感先嚟緊張佢
覺得佢佔有慾太強

拍拖兩年 結婚就四年，三歲仔 初生女
有時已經覺得好攰想分開
尤其生完呀女呢排

兩個人既關係開始有裂紋

btw依度有好多人睇完文對婚姻開始擔心

離婚囉咁鐘意新鮮感

追post見到被貼堂jeng

成個故都係心聲
我比思思更早生小朋友 係dse已經有左
到而家 小朋友已經就黎四歲
感覺上同老公一齊只係為左頭家同小朋友

避孕的重要性

真
不過好好彩地老公撐住頭家 令我可以完成埋大學 所以都好多謝佢

真係要出事，相處得耐都會出事嘅唔洗驚啦

祝福你

咪啦 勇敢！

辛苦哂點解好攰想分？

好勇敢...

喂，都唔正路嘅，
明明應該係睇完之後思考點樣維繫感情！

想知巴打們點諗

睇你覺得愛情係唔係一場博弈
有付出就希望有收獲
對對方好希望對方對返自己好

個post真係好沉......樓豬加油

就快開新post

幾時再有更新?

繼續恐懼 好驚有日同男朋友會無咗嗰種熱戀

點解突然有呢啲感覺？初生女應該係大家最享受嘅時候

要一齊好多年要拍拖結婚生仔先會有呢啲經歷同感受
樓主將現實濃縮寫成故事
就好似現實明明細細力拍下你
但變左大巴大巴打落塊面咁
所以見到好多人都話睇完好驚

推

今晚；如有更新（不定期）會喺ig講的: @chingceciii

其實會無
所以愛對方就算無咗種熱戀感依然會對佢好

[url]絲打，心同感受，平時都係我照顧仔仔多，而家我哋之間仲要出現埋第三者，我明知佢而家唔愛我，但我又唔想放手，為個仔為自己都係..... [/url]

柒咗，新手係咪無得加密😂

有冇人未正皮呢個post
新post見！
Post3 :

新post見
我愛樓主

你㩒錯左啫應該